<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="58"><page Index="1"><![CDATA[2024             2027




                                           Đ I H I X


                                           ĐOÀN TNCS H  CHÍ MINH
                                           TRƯ NG CAO Đ NG CÔNG NGH  TH  Đ C







             D  TH O VĂN  KI N
             D  TH O VĂN  KI N






                                         Đ I H I Đ I BI U

                                 ĐOÀN TNCS H  CHÍ MINH

              TRƯ NG CAO Đ NG CÔNG NGH  TH  Đ C


                                   L N TH  X, 2024-2027























                       Thành ph  H  Chí Minh, ngày 05 tháng 07 năm 2024]]></page><page Index="2"><![CDATA[ĐẠI HỘI ĐẠI BIỂU                               ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH

                      ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH
          TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC
                LẦN THỨ X – NHIỆM KỲ 2024 – 2027

                                      ***
                                                      MỤC LỤC



                STT                                     Nội dung                                     Trang
                       Chương trình làm việc Đại hội Đại biểu Đoàn TNCS Hồ Chí Minh

                 1.    Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức lần thứ X, nhiệm kỳ 2024 –                     2
                       2027

                       Quy định sinh hoạt đại biểu Đoàn TNCS Hồ Chí Minh Trường Cao
                 2.                                                                                     6
                       đẳng Công nghệ Thủ Đức lần thứ X, nhiệm kỳ 2024 – 2027

                       Quy  chế  làm  việc  Đại  hội  đại  biểu  Đoàn  TNCS  Hồ  Chí  Minh
                 3.    Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức lần thứ X, nhiệm kỳ 2024 –                     7
                       2027

                       Báo cáo chính trị của Ban Chấp hành Đoàn TNCS Hồ Chí Minh
                       Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức lần thứ IX, nhiệm kỳ 2022

                       – 2024
                       + Phần thứ nhất: Kết quả thực hiện Nghị quyết Đại hội đại biểu
                 4.    Đoàn TNCS Hồ Chí Minh Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức                          13

                       lần thứ VIII, nhiệm kỳ 2022 – 2024
                       + Phần thứ hai: Mục tiêu, nhiệm vụ và giải pháp công tác Đoàn và

                       phong trào thanh niên Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức lần
                       thứ X, nhiệm kỳ 2024 – 2027

                       Báo cáo kiểm điểm Ban Chấp hành Đoàn trường Cao đẳng Công
                 5.                                                                                     45
                       nghệ Thủ Đức lần thứ IX, nhiệm kỳ 2022 – 2024

                       Báo cáo kiểm điểm Ban Thường vụ Đoàn trường Cao đẳng Công
                 6.                                                                                     48
                       nghệ Thủ Đức lần thứ IX, nhiệm kỳ 2022 – 2024

                 7.    Phụ lục 1: Thực hiện hệ thống chỉ tiêu                                           50

                 8.    Phụ lục 2: Mô hình – Giải pháp nhiệm kỳ 2022 – 2024                              54]]></page><page Index="3"><![CDATA[2


                           ĐẠI HỘI ĐẠI BIỂU                               ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH

                      ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH
          TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC
                LẦN THỨ X – NHIỆM KỲ 2024 – 2027

                                      ***


                                     QUY ĐỊNH SINH HOẠT ĐẠI BIỂU


                     1. Đại biểu có mặt trước 15 phút theo chương trình của Đại hội (buổi sáng bắt
               đầu  từ  06h45,  buổi  chiều  bắt  đầu  từ  lúc  12h45).  Đại  điểm  tại  Hội  trường  H  –

               Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức. Đại biểu xuất trình thẻ đại biểu để điểm
               danh tại bàn đặt trước Hội trường.
                     2. Đại biểu đảm bảo thực hiện tốt các quy định về thời gian, nội dung làm

               việc, sinh hoạt trong quá trình tham dự Đại hội theo sự hướng dẫn của Ban Tổ
               chức Đại hội và Đoàn Chủ tịch. Đại biểu ngồi theo sơ đồ chỗ ngồi do Ban Tổ chức

               bố trí, không được tự ý đổi chỗ trong suốt quá trình diễn ra Đại hội.
                     3. Trang phục của Đại biểu tham dự Đại hội: Áo đồng phục Thanh niên Việt
               Nam có in hình biểu trưng của Đại hội, quần tây sẫm màu (đối với nam) và váy

               đen ngắn không qua gối (đối với nữ), dày hoặc dép có quai hậu.
                     4. Đại biểu nhận tài liệu Đại hội từ khu vực điểm danh sáng ngày 05/07/2024

               (phiên thứ nhất). Tài liệu đại hội chỉ phát 1 lần trong quá trình diễn ra Đại hội, đại
               biểu có nghĩa vụ giữ và sử dụng tài liệu trong suốt 2 phiên Đại hội.

                     5. Đại biểu không được làm việc riêng (nói chuyện, làm việc riêng). Nghiêm
               cấm hút thuốc lá, uống bia rượu và sử dụng các chất kích thích, gây nổ, đánh nhau.
                     6. Đại biểu lưu ý mang theo huy hiệu Đoàn, thẻ đại biểu và thẻ biểu quyết (được

               Ban Tổ chức phát kèm với văn kiện Đại hội) trong suốt quá trình tham dự Đại hội.
                     7. Đại biểu có việc đột xuất phải vắng mặt trong thời điểm Đại hội phải báo cáo

               trực tiếp Trưởng đoàn đại biểu. Khi Ban Tổ chức Đại hội đồng ý thì đại biểu mới được
               vắng mặt. Đối với các trường hợp ra khỏi khu vực tổ chức Đại hội trong thời gian ngắn,

               thì phải báo cáo với Ban Thẩm tra tư cách đại biểu để quản lý tình hình đại biểu.

                                                                          BAN TỔ CHỨC ĐẠI HỘI X]]></page><page Index="4"><![CDATA[3


                           ĐẠI HỘI ĐẠI BIỂU                               ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH

                      ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH
          TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC
                LẦN THỨ X – NHIỆM KỲ 2024 – 2027

                                      ***

                                              QUY CHẾ LÀM VIỆC

                                     Đại hội đại biểu Đoàn TNCS Hồ Chí Minh
                   Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức lần thứ X, nhiệm kỳ 2024 – 2027


                     Căn cứ vào Điều lệ và hướng dẫn thực hiện Điều lệ Đoàn TNCS Hồ Chí Minh;
                     Căn cứ kế hoạch số 115-KH/ĐTN ngày 08/03/2024 của Ban Thường vụ Đoàn

               trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức về việc tổ chức Đại hội đại biểu Đoàn TNCS
               Hồ Chí Minh trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức lần thứ X, nhiệm kỳ 2024-2027;

                     Để đảm bảo Đại hội hội đại biểu Đoàn TNCS Hồ Chí Minh trường Cao đẳng
               Công nghệ Thủ Đức lần thứ X, nhiệm kỳ 2024 – 2027 (sau đây gọi tắt là Đại hội
               X), được diễn ra thành công, Ban Tổ chức Đại hội xây dựng Quy chế hoạt động

               của Đại hội, cụ thể như sau:


                                                          CHƯƠNG I
                                                NHỮNG VẤN ĐỀ CHUNG


                     Điều 1: Ý nghĩa Đại hội

                     Đại hội Đại biểu Đoàn TNCS Hồ Chí Minh Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ
               Đức lần thứ X, nhiệm kỳ 2024 – 2027 là cơ quan lãnh đạo cao nhất của công tác Đoàn
               và phong trào thanh niên Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức giai đoạn 2024 – 2027.

                     Đại hội có nhiệm vụ đánh giá kết quả thực hiện Nghị quyết Đại hội đại biểu
               Đoàn  TNCS  Hồ  Chí  Minh  Trường  Cao  đẳng  Công  nghệ  Thủ  Đức  lần  thứ  IX,

               nhiệm  kỳ  2022  –  2024,  kiểm  điểm  vai  trò  lãnh  đạo  của  Ban  Chấp  hành,  Ban
               Thường vụ Đoàn trường khóa IX, chuẩn bị đề án nhân sự và danh sách ứng cử Ban
               Chấp hành Đoàn trường khóa X, nhiệm kỳ 2024 – 2027. Mọi hoạt động của các

               đoàn đại biểu và mỗi đại biểu đều phải hướng đến sự thành công của Đại hội.

                     Điều 2: Nguyên tắc làm việc của Đại hội
                     1. Đại hội hoạt động theo nguyên tắc “Tập trung dân chủ”.

                     2. Đại hội chỉ có giá trị khi có ít nhất 2/3 số đại biểu chính thức và 2/3 Đoàn
               cơ sở được triệu tập tham dự.]]></page><page Index="5"><![CDATA[4


                     3. Việc quyết định các nội dung Đại hội, nhân sự Ban Chấp hành Đoàn trường

               khóa IX, nhiệm kỳ 2022 – 2024, nhân sự tham dự Đại hội Đoàn cấp trên có giá trị
               khi đạt quá ½ số đại biểu có mặt tán thành.


                     CHƯƠNG II ĐẠI BIỂU ĐẠI HỘI VÀ NHỮNG VẤN ĐỀ LIÊN QUAN


                     Điều 3: Đại biểu chính thức của Đại hội gồm: 123 đại biểu.
                     1. Đại biểu đương nhiên: Là Ủy viên Ban Chấp hành Đoàn TNCS Hồ Chí
               Minh Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức khóa IX, nhiệm kỳ 2022 – 2024.

                     2. Đại biểu do Đại hội, Hội nghị đại biểu các Đoàn cơ sở trực thuộc bầu theo
               phân bổ chỉ tiêu của Ban Chấp hành Đoàn TNCS Hồ Chí Minh Trường Cao đẳng

               Công nghệ Thủ Đức khóa IX, nhiệm kỳ 2022 – 2024.
                     3. Đại biểu do Ban Chấp hành Đoàn trường khóa IX, nhiệm kỳ 2022 – 2024
               chỉ định theo quy định của Điều lệ Đoàn.

                     4. Trong trường hợp, đại biểu chính thức không tham dự được, đại biểu dự
               khuyết sẽ thay thế nhưng phải báo với Ban Tổ chức trước khi diễn ra Đại hội 01

               ngày làm việc.

                     Điều 4: Nhiệm vụ và quyền hạn của các đại biểu chính thức

                     1. Tham gia xây dựng, biểu quyết và thực hiện đảm bảo chương trình, quy chế
               làm việc của Đại hội, thảo luận và biểu quyết danh sách Đoàn Chủ tịch, Đoàn Thư
               ký, Ban Thẩm tra tư cách đại biểu, Ban kiểm phiếu.

                     2. Thảo luận và tham gia đóng góp ý kiến vào các văn kiện của Đại hội.
                     3. Bầu Ban Chấp hành Đoàn Trường Công nghệ Thủ Đức khóa X, nhiệm kỳ

               2024 – 2027.
                     4. Biểu quyết các vấn đề của Đại hội.
                     5. Đề xuất ý kiến về các công việc của Đại hội thông qua Trưởng đoàn đại

               biểu và khi cần thì trực tiếp đề xuất với Đoàn Chủ tịch Đại hội.
                     6. Thực hiện đảm bảo các quy định sinh hoạt của đại biểu trong Đại hội.

                     7. Phán ánh đầy đủ các hoạt động và kết quả của Đại hội tới tập thể đoàn viên,
               thanh niên tại đơn vị, nơi đại biểu đang học tập, công tác.

                     Điều 5: Đoàn Đại biểu

                     1. Đoàn đại biểu được tổ chức theo các cơ sở Đoàn trực thuộc Đoàn trường,
               bao gồm các đại biểu chính thức đang tham gia học tập, công tác tại đơn vị và Ủy
               viên Ban Chấp hành Đoàn trường khóa IX, nhiệm kỳ 2022 – 2024 được phân bổ

               tham gia cùng các Đoàn đại biểu tại Đại hội.]]></page><page Index="6"><![CDATA[5


                     2.  Trưởng  Đoàn  đại  biểu  là  người  đứng  đầu  các  Đoàn  đại  biểu,  do  Ban

               Thường vụ Đoàn trường chỉ định. Các Đoàn đại biểu có trách nhiệm thực hiện
               chương trình và quy chế làm việc của Đại hội.

                     Điều 6: Nhiệm vụ của Trưởng đoàn đại biểu

                     1. Lãnh đạo và điều hành mọi hoạt động của Đoàn đại biểu, báo cáo đầy đủ, chính
               xác, kịp thời những ý kiến thảo luận và đề xuất của Đoàn đại biểu với Đoàn Chủ tịch
               Đại hội, truyền đạt ý kiến của Đoàn Chủ tịch tới các đại biểu trong Đoàn đại biểu.

                     2.  Báo  cáo  số  lượng  đại  biểu  có  mặt  vào  đầu  mỗi  buổi  làm  việc  cho  Ban
               Thẩm tra tư cách đại biểu, tiếp nhận tài liệu của Đại hội gửi cho đại biểu trong

               đoàn, thực hiện báo cáo theo chỉ đạo của Đoàn Chủ tịch Đại hội.

                     Điều 7: Trang phục
                     1. Các đại biểu phải đeo huy hiệu Đại hội bên ngực trái và đeo thẻ đại biểu

               của Đại hội trong tất cả các phiên làm việc và hoạt động của Đại hội. Trường hợp
               đại biểu mất thẻ đại biểu phải báo cáo với Trưởng Đoàn đại biểu và Ban Tổ chức

               Đại hội.
                     2. Đại biểu mặc áo đồng phục Thanh niên Việt Nam có gắn huy hiệu Đại hội

               (trên ngực phải), quần tây sẫm màu (đối với nam) và váy đen ngắn không qua gối
               (đối với nữ), mang dày hoặc dép có quai hậu.

                     Điều 8: Ví trí đại biểu và việc sử dụng các thiết bị điện tử, viễn thông,

               chất kích thích, chất cấm, chất gây cháy, nổ
                     1. Đại biểu ngồi đúng vị trí theo mã số đại biểu được dán trên ghế trong mỗi
               phiên của Đại hội, đại biểu không tự ý thay đổi chỗ ngồi, không rời vị trí để làm

               việc riêng, không được đọc báo, nói chuyện riêng.
                     2. Đại biểu không sử dụng điện thoại di động để làm việc riêng, máy nhắn tin,

               máy ghi âm trong khi làm việc tại giảng đường và các tổ thảo luận. Đại biểu không
               được chụp hình, quay phim, phát trực tiếp (livestream) trong quá trình tham dự các
               phiên của Đại hội.

                     3. Đại biểu không mang, sử dụng chất kích thích, chất cấm, không mang và sử
               dụng vũ khí, chất gây cháy, nổ trong xuyên suốt thời gian tham dự Đại hội.


                     Điều 9: Phát biểu ý kiến tại Đại hội
                     1. Đại biểu muốn phát biểu ý kiến thì phải đăng ký với Đoàn Chủ tịch Đại hội
               (thông qua Đoàn Thư ký Đại hội), hoặc giơ tay trực tiếp khi Đoàn Chủ tịch mời

               mới phát biểu.
                     2. Khi phát biểu phải chuẩn bị trước, nội dung phát biểu ngắn gọn theo hướng

               dẫn của Đoàn Chủ tịch Đại hội và không quá 03 phút.]]></page><page Index="7"><![CDATA[6


                     Điều 10: Sử dụng tài liệu trong Đại hội

                     1.  Đại biểu tham dự Đại hội phải chấp hành nguyên tắc tiếp nhận và xử lý
               thông tin theo yêu cầu của Đoàn Chủ tịch Đại hội.
                     2. Đại biểu phải thực hiện nghiêm túc việc sử dụng và bảo quản tài liệu theo

               quy định, không được tự ý lưu hành những tài liệu và ấn phẩm không do Ban Tổ
               chức Đại hội phát ra, đại biểu sử dụng Thẻ biểu quyết để thực hiện biểu quyết các

               nội dung trong Đại hội.

                     Điều 11: Thời gian và địa điểm các phiên của Đại hội
                      1. Thời gian: ngày 05/07/2024 (thứ 6).

                      - Phiên thứ nhất: Từ 06h00 – 11h30, ngày 05/07/2024.
                      - Phiên thứ hai: Từ 13h00 – 17h30, ngày 05/07/2024.
                      2. Địa điểm: Hội trường H – Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức.

                     * Lưu ý: Đại biểu không tự ý vắng mặt, nếu vắng phải báo cáo bằng văn bản
               và được sự đồng ý của Ban Tổ chức Đại hội.


                                                        CHƯƠNG III

                       NHIỆM VỤ CỦA ĐOÀN CHỦ TỊCH, ĐOÀN THƯ KÝ, BAN THẨM
                                 TRA TƯ CÁCH ĐẠI BIỂU, BAN KIỂM PHIẾU


                     Điều 12: Số lượng, danh sách
                     Ban Chấp hành Đoàn trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức khóa IX, nhiệm

               kỳ 2022 – 2024 đề nghị số lượng và danh sách Đoàn Chủ tịch, Đoàn Thư ký, Ban
               Thẩm tra tư cách đại biểu, Ban Kiểm phiếu để Đại hội thảo luận và biểu quyết.


                     Điều 13: Nhiệm vụ của Đoàn Chủ tịch
                     1. Điều hành các công việc tại Đại hội theo chương trình làm việc đã được
               Đại hội thông qua.

                     2. Hướng dẫn đại biểu thảo luận, thông qua các báo cáo của Ban Chấp hành,
               quyết  định  phương  hướng,  nhiệm  vụ  công  tác  Đoàn  và  phong  trào  thanh  niên
               nhiệm kỳ tới và những vấn đề liên quan.

                     3. Quyết định việc lưu hành các tài liệu và kết luận các vấn đề của Đại hội
               theo thẩm quyền.

                     4. Lãnh đạo công tác bầu cử của Đại hội, gồm các nội dung:
                     - Hướng dẫn để Đại hội thảo luận, thống nhất tiêu chuẩn, số lượng, cơ cấu và
               lấy  ý  kiến  biểu  quyết  của  Đại  hội  về  số  lượng  Ban  Chấp  hành  nhiệm  kỳ  mới;

               hướng dẫn việc ứng cử, đề cử tại Đại hội; tổng hợp danh sách ứng cử, đề cử, tiếp
               thu ý kiến xin rút và quyết định cho rút tên hay không cho rút tên trong danh sách

               bầu cử; lập danh sách bầu cử, lấy biểu quyết của Đại hội thông qua danh sách bầu]]></page><page Index="8"><![CDATA[7


               cử; giới thiệu số lượng, danh sách Ban Kiểm phiếu, Trưởng Ban kiểm phiếu để Đại

               hội biểu quyết, điều hành hoạt động của Ban Kiểm phiếu; trao đổi ý kiến của Đại
               biểu về nhân sự trong quá trình chuẩn bị bẩu cử (nếu có).
                     5. Giải quyết những vấn đề phát sinh trong Đại hội.

                     6. Điều hành thông qua Nghị quyết Đại hội.
                     7. Tổng kết, bế mạc Đại hội.


                     Điều 14: Nhiệm vụ của Đoàn Thư ký
                     1. Ghi biên bản và tổng hợp ý kiến tại buổi thảo luận, chuẩn bị ý kiến tổng kết
               thảo luận cho Đoàn Chủ tịch Đại hội.

                     2. Tiếp nhận phiếu đăng ký phát biểu, các bài tham luận của đại biểu và các
               thư từ, kiến nghị gửi đến Đại hội.
                     3. Các nhiệm vụ cụ thể khác do Đoàn Chủ tịch phân công theo chức năng,

               nhiệm vụ.

                     Điều 15: Nhiệm vụ của Ban Thẩm tra tư cách đại biểu

                     1. Căn cứ vào kết quả tổng hợp danh sách và tình hình đại biểu của Ban Chấp
               hành cấp triệu tập Đại hội, tiêu chuẩn và các nguyên tắc, thủ tục về bầu cử để xem

               xét tư cách đại biểu do cơ sở bầu lên.
                     2. Giải quyết các đơn thư tố cáo, khiếu nại về tư cách đại biểu, về thực hiện
               các nguyên tắc, thủ tục của cấp dưới và tổng hợp trình Đại hội những trường hợp

               xét thấy không đủ tư cách đại biểu để Đại hội xem xét quyết định.
                     3. Tổng hợp và báo cáo với Đại hội về tình hình, tư cách đại biểu.

                     4. Hướng dẫn đại biểu thực hiện nghiệm túc nội quy, quy định của Đại hội.
                     5. Các nhiệm vụ khác theo yêu cầu của Đoàn Chủ tịch Đại hội, của Đại hội và
               chức năng, nhiệm vụ của Ban.


                     Điều 16: Nhiệm vụ của Ban Kiểm phiếu
                     1. Hướng dẫn nguyên tắc, thủ tục và cách thức tiến hành bỏ phiếu.
                     2. Phát phiếu, thu phiếu và kiểm phiếu bầu.

                     3. Xem xét (theo nguyên tắc tập thể) và báo cáo với Đoàn Chủ tịch Đại hội
               hoặc Đại hội quyết định những trường hợp vi phạm nguyên tắc bầu cử hoặc khi có

               đơn khiếu nại về bầu cử trong Đại hội.
                     4. Lập biên bản bầu cử, công bố kết quả bầu cử, niêm phong phiếu bầu và

               chuyển cho Đoàn Chủ tịch Đại hội.

                                                      CHƯƠNG IV

                                             ĐIỀU KHOẢN THI HÀNH]]></page><page Index="9"><![CDATA[8


                     Điều  17:  Quy  chế  này  được  Đại  hội  Đại  biểu  Đoàn  TNCS  Hồ  Chí  Minh

               Trường  Cao  đẳng  Công  nghệ  Thủ  Đức  lần  thứ  X,  nhiệm  kỳ  2024  –  2027  biểu
               quyết thông qua. Tất cả đại biểu có trách nhiệm thực hiện nghiêm túc những quy
               định trong quy chế này. Những đại biểu vi phạm quy chế này sẽ bị xem xét xử lý

               và thông báo về nơi sinh hoạt, học tập, công tác tùy theo mức độ cụ thể.


                                                                             BAN TỔ CHỨC ĐẠI HỘI]]></page><page Index="10"><![CDATA[9


                           ĐẠI HỘI ĐẠI BIỂU                               ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH

                      ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH
          TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC
                LẦN THỨ X – NHIỆM KỲ 2024 – 2027

                                      ***
                                Dự thảo lần 8


                                              BÁO CÁO CHÍNH TRỊ
                                  Của Ban Chấp hành Đoàn TNCS Hồ Chí Minh

                    Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức khóa IX, nhiệm kỳ 2024 – 2027
                                                          ______________

                      Đại hội đại biểu Đoàn TNCS Hồ Chí Minh Trường Cao đẳng Công nghệ
               Thủ Đức lần thứ X, nhiệm kỳ 2024 – 2027 diễn ra trong bối cảnh tuổi trẻ cả nước

               nói chung và tuổi trẻ Thành phố Bác nói riêng đang hăng hái, sáng tạo, ra sức thi
               đua học tập và rèn luyện, lập thành tích góp phần thực hiện các chỉ tiêu của Nghị

               quyết Đại hội Đoàn các cấp.
                      Đại hội có nhiệm vụ xem xét, đánh giá kết quả triển khai thực hiện Nghị

               quyết Đại hội đại biểu Đoàn TNCS Hồ Chí Minh trường Cao đẳng Công nghệ Thủ
               Đức lần thứ IX, nhiệm kỳ 2022 – 2024; Đóng góp các ý kiến, hiến kế để xác định
               cụ thể các mục tiêu, nội dung và giải pháp triển khai thực hiện hiệu quả công tác

               Đoàn và phong trào thanh niên Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức trong nhiệm
               kỳ  mới; Bầu chọn Ban Chấp hành Đoàn trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức

               khóa X, nhiệm kỳ 2024 – 2027 có đủ phẩm chất năng lực và uy tín.
                      Đại hội là diễn đàn quan trọng của tuổi trẻ Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ
               Đức để cùng thảo luận, đề xuất các giải pháp phù hợp, hiệu quả nhằm khơi dậy

               mạnh mẽ tinh thần yêu nước, ý chí tự cường dân tộc, sức mạnh đại đoàn kết toàn
               dân tộc và khát vọng phát triển đất nước phồn vinh, hạnh phúc; Giáo dục lý tưởng

               cách  mạng,  đạo  đức,  lối  sống  lành  mạnh,  phát  huy  tinh  thần  xung  kích,  tình
               nguyện, sáng tạo của tuổi trẻ Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức tham gia vào
               công cuộc xây dựng Thành phố Hồ Chí Minh trở thành đô thị thông minh, có chất

               lượng sống tốt, văn minh, hiện đại, nghĩa tình; Đồng hành, cổ vũ thanh niên thi đua
               học tập, rèn đức luyện tài, tiên phong, đổi mới, ứng dụng hiệu quả khoa học công

               nghệ tham gia công cuộc chuyển đổi số. Xây dựng tổ chức Đoàn vững mạnh, chủ
               động, tích cực tham gia xây dựng, bảo vệ Đảng và Chính quyền, qua đó góp phần
               thực hiện thắng lợi Nghị quyết Đại hội Đảng bộ Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ

               Đức lần thứ V, nhiệm kỳ 2020 – 2025.]]></page><page Index="11"><![CDATA[10


                                                  PHẦN THỨ NHẤT

                                                   Kết quả thực hiện
                              Nghị quyết Đạt hội đại biểu Đoàn TNCS Hồ Chí Minh
                   Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức lần thứ IX, nhiệm kỳ 2022 – 2024

                                                    ______________


                                   “Tuổi Trẻ Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức
                                     Đoàn kết – Xung kích – Sáng tạo – Phát triển“
                                                      -- Khẩu hiệu hành động nhiệm kỳ 2022 – 2024 –


                     I. TÌNH HÌNH CHUNG TRONG NHIỆM KỲ 2022 – 2024

                     Một là, cuộc cách mạng công nghiệp 4.0 và công cuộc “Chuyển đổi số” đã tác
               động mạnh mẽ và toàn diện các lĩnh vực khác nhau của đời sống xã hội, trong đó
               có hoạt động giáo dục nghề nghiệp của nhà trường, đáp ứng các tiêu chí đánh giá

               ngoài các ngành đào tạo hướng đến chiến lược xây dựng và phát triển “Trường
               Cao đẳng chất lượng cao có nhiều ngành nghề đào tạo đạt chuẩn khu vực và quốc

               tế”. Điều đó, đòi hỏi tổ chức Đoàn TNCS Hồ Chí Minh trường Cao đẳng Công
               nghệ  Thủ  Đức  cũng  cần  đẩy  mạnh  hơn  nữa  công  tác  chuyển  đổi  số  trong  toàn

               Đoàn, ứng dụng linh hoạt và sáng tạo các giải pháp tổ chức hoạt động, tăng cường
               sự đoàn kết, tập hợp đoàn viên, thanh niên trên các nền tảng không gian mạng.
                     Hai là, sự phát triển và bùng nổ của thông tin, viễn thông và mạng xã hội

               ngày  nay  trở  nên phổ  biến, nhiều bạn trẻ  thuộc nhóm  độ  tuổi thế  hệ  GenZ với
               những đặc thù về tính chất lứa tuổi, tâm lý dẫn đến công tác Đoàn và phong trào

               thanh niên của Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức phải có nhiều giải pháp mới,
               sáng tạo và kịp thời nắm bắt dư luận đoàn viên, thanh niên.

                     Ba là, tác động của dịch bệnh COVID-19 đã gây ra những hệ quả vô cùng
               nghiêm trọng, ảnh hưởng đến thể chất, sức khỏe tâm thần của đoàn viên, thanh
               niên, đặc biệt là học sinh, sinh viên. Điều này đặt ra vấn đề trong toàn Đoàn có giải

               pháp quan tâm, đầu tư thực hiện các biện pháp chăm sóc sức khỏe, tư vấn, hỗ trợ
               tâm lý cho học sinh, sinh viên hậu COVID-19.

                     Bốn là, đại hội đại biểu Đoàn TNCS Hồ Chí Minh Trường Cao đẳng Công
               nghệ Thủ Đức nhiệm kỳ 2022 – 2024, diễn ra trong bối cảnh triển khai thực hiện
               Nghị quyết Đại hội Đảng bộ nhiệm kỳ 2020 – 2025. Do đó, tổ chức Đoàn phải thật

               sự xung kích tham gia thực hiện các nội dung liên quan đến công tác thanh niên
               của Đảng, chú trọng chất lượng giới thiệu Đoàn viên ưu tú rèn luyện, phát triển

               Đảng theo mô hình “Hạt giống đỏ”, góp phần thực hiện thành công Nghị quyết của
               Đảng bộ nhà trường, xứng đáng là cánh tay đắc lực của Đảng.]]></page><page Index="12"><![CDATA[11




                      II.  KẾT  QUẢ  THỰC  HIỆN  NGHỊ  QUYẾT  ĐẠI  HỘI  ĐẠI  BIỂU
               ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ
               ĐỨC LẦN THỨ IX, NHIỆM KỲ 2022 – 2024

                     1. Công tác tuyên truyền giáo dục
                     1.1. Tập trung thực hiện hiệu quả Chỉ thị 05-CT/TW và Chỉ thị 42-CT/TW

                     1.1.1 Giáo dục lý tưởng cách mạng, xây dựng bản lĩnh chính trị:
                     - Tiếp tục đẩy mạnh công tác tuyên truyền và triển khai đến 100% Chi đoàn,
               Đoàn cơ sở về việc học tập và làm theo tư tưởng, đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh

                                                                     1
               theo Chỉ thị số 05/CT-TW, Chỉ thị số 42/CT-TW ; Thực hiện những giải pháp cụ thể
               và đánh giá kết quả trong việc thực hiện công trình, phần việc gắn với việc “Xây

               dựng phong cách cán bộ Đoàn” và “Xây dựng giá trị mẫu hình thanh niên trường
               Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức” gắn với phương châm đào tạo của nhà trường “Đạo
               đức – Tri thức – Kỹ năng”; Tổ chức phong trào “Học sinh 3 rèn luyện”, “Sinh viên

               5 tốt”, “3 trách nhiệm” và “Nhà giáo trẻ tiêu biểu” theo từng đối tượng. Hoạt động
               kỷ niệm các ngày lễ lớn của nhà trường và đất nước; 100% cơ sở Đoàn đăng ký và

               thực hiện hiệu quả công trình thanh niên gắn với chuyên môn, phát huy tinh thần
                                                                                       2
               tình nguyện và việc thực hiện chương trình Rèn luyện đoàn viên .
                     - Thường xuyên ứng dụng công nghệ trong việc duy trì và đổi mới hình thức
               tổ chức các hoạt động trên không gian mạng về tìm hiểu Chủ nghĩa Mác – Lênin,
               tư  tưởng  Hồ  Chí  Minh,  các  chủ  trương,  đường  lối,  nghị  quyết,  chính  sách  của

                                 3
               Đảng, của Đoàn . Qua đó giúp sinh viên kịp thời nắm bắt các vấn đề chính trị - xã
               hội và định hướng sinh viên nhận thức đúng tình hình chính trị, xã hội của đất

               nước, tránh tình trạng “nhạt Đảng, khô Đoàn”.
                     - Chủ động ký kết công tác hoạt động phối hợp với các đơn vị lực lượng vũ

               trang thực hiện định hướng thông tin trong đoàn viên, thanh niên thông qua các hành
               trình trải nghiệm thực tế, báo cáo chuyên đề, sinh hoạt chủ điểm, sinh hoạt chính trị.
               Duy trì các diễn đàn “Nghe thanh niên nói – Nói thanh niên nghe”; Các buổi gặp

               gỡ giữa Đảng viên trẻ, cảm tình Đảng, đoàn viên ưu tú với Chi bộ sinh viên và
               Thường trực Đoàn trường; Phối hợp tổ chức hoạt động gặp gỡ, đối thoại với lãnh


                  1  Học tập chuyên đề 2021 theo hình thức trực tuyến thu hút 10.200 lượt xem; Học tập chuyên đề 2022 theo hình thức trực tuyến tại 12 Đoàn cơ sở, thu
               hút 20.000 lượt xem. Tổ chức thi trực tuyến Tìm hiểu Nghị quyết Đại hội Đoàn các cấp trên ứng dụng App Thanh niên Việt Nam (3.444 lượt tham gia)
                  2  Bộ sản phẩm giới thiệu bảo tàng bằng ngoại ngữ (Đoàn khoa Tiếng Anh), Bộ sản phẩm triễn lãm tuyên truyền cổ động (Đoàn khoa Công nghệ
               thông tin), Bộ sản phẩm “Thiết kế xây dựng sân chơi thiếu nhi mini” (Đoàn khoa Cơ khí Chế tạo máy, Đoàn khoa Cơ khí Ô tô), Chương trình “Thay
               nhớt xe máy – Nghĩa tình trao tay” và “Mầm xanh tình nguyện” (Đoàn khoa Cơ khí ô tô), Chương trình “Máy tính tình bạn” (Đoàn khoa Công nghệ
               thông tin), Mô hình “Không gian khởi nghiệp sáng tạo” (Đoàn khoa Quản trị kinh doanh, Đoàn khoa Du lịch)...
                  3  Tổ chức học tập và Lễ kết nạp đoàn viên mới “Lớp đoàn viên kỷ niệm Ngày thành lập Đoàn TNCS Hồ Chí Minh”, “Lớp đoàn viên chào mừng
               Đại hội Đoàn các cấp” (01 tháng/01 lần), triển khai đến 100% cơ sở Đoàn thực hiện sinh hoạt chi đoàn chủ điểm, sinh hoạt chính trị tại Phần mềm
               Quản lý đoàn viên, cơ sở Đoàn (YUM); Phối hợp với Phòng Công tác chính trị - Học sinh Sinh viên tổ chức đăng ký học tập và làm theo lời Bác qua
               hệ thống phần mềm SAM, thực hiện nghiệm thu công trình từ cấp Chi đoàn trở lên. Tổ chức tuyên dương danh hiệu “Thanh niên Công nghệ Thủ Đức
               làm theo lời Bác” hàng năm; Phối hợp với Trung tâm thông tin thư viện tổ chức triển lãm tranh ảnh, tài liệu tại “Không gian văn hóa Hồ Chí Minh” và
               “Không gian văn hóa thưởng thức”, triển lãm sách và chiếu phim tư liệu về cuộc đời và sự nghiệp của Chủ tịch Hồ Chí Minh, triển lãm mô hình học
               cụ sáng tạo, đặc biệt nhiệm kỳ này tham mưu Đảng ủy – Ban Giám hiệu khen thưởng cho 90/1.528 công trình thanh niên tiêu biểu các cấp,… Tuần lễ
               Chào Tân Sinh viên thu hút hơn 30.000 lượt đoàn viên, thanh niên tham gia hàng năm.]]></page><page Index="13"><![CDATA[12


               đạo nhà trường định kỳ từng năm học.  Đồng thời, thường xuyên bồi dưỡng khả

               năng lý luận cho đội ngũ cán bộ Đoàn các cấp, nâng cao chất lượng hoạt động của tổ
               Trung kiên ở các Đoàn cơ sở và Câu lạc bộ Lý luận trẻ, Câu lạc bộ Thép đã tôi thế
                                4
               đấy cấp trường .
                     1.1.2 Giáo dục ý thức chấp hành pháp luật, kỷ cương:
                     - Phối hợp với Ban Công tác chính trị tư tưởng nhà trường, phòng Công tác

               chính trị Học sinh sinh viên duy trì và tổ chức kỷ niệm các sự kiện chính trị trọng
               điểm như: cuộc thi, hội thi trực tuyến định kỳ, báo cáo chuyên đề tại Tuần lễ sinh
               hoạt công dân, tuyên truyền Luật Thanh niên, nội quy, quy chế của nhà trường...

               thông qua bài thu hoạch của sinh hoạt công dân.
                     -  Phối hợp  chặt  chẽ với  Công  an  TP. Thủ  Đức  thực hiện hoạt  động tuyên

               truyền, cảnh báo kịp thời, cung cấp thông tin đoàn viên, thanh niên về tình hình an
                                         5
               ninh, trật tự tại địa bàn .
                     - Phối hợp với khoa Khoa học cơ bản cập nhật và bổ sung kiến thức của “Các

               bài lý luận chính trị” trong việc giảng dạy học phần Giáo dục chính trị hướng đến
               việc tích hợp công nhận hoàn thành các bài lý luận chính trị cho đoàn viên; cập nhật

               nội dung phù hợp học phần Pháp luật nhằm tăng cường hiệu quả công tác giáo dục
               đoàn viên, thanh niên .
                                       6
                     - Phối hợp với phòng Thanh tra – Pháp chế tổ chức định kỳ hoạt động “Tuổi trẻ
               TDC với pháp luật” với nội dung trọng tâm là: Luật Thanh niên, Luật giáo dục nghề
               nghiệp, Luật An ninh mạng, Luật An toàn giao thông, Luật Nghĩa vụ quân sự, Bộ

               Luật lao động...bằng các hình thức báo cáo chuyên đề, hội thi...
                     - Duy trì hiệu quả tuyên truyền trang cộng đồng “Tuổi trẻ TDC với pháp luật”.

               Tổ chức Ngày hội “Thanh niên TDC với văn hóa giao thông”, Ngày hội “Tuổi trẻ
               Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức với pháp luật”, hưởng ứng  Ngày pháp luật nước

               Cộng hòa xã hội Chủ nghĩa Việt Nam.
                     1.1.3 Giáo dục truyền thống lịch sử, nâng cao lòng yêu nước, tự hào dân tộc,
               tình yêu thành phố, yêu trường:

                     - Tổ chức đa dạng các hoạt động tuyên truyền gắn với sự kiện lịch sử quan
               trọng của dân tộc, của thành phố, của nhà trường thông qua các hoạt động tìm hiểu,

               cuộc thi, hội thi tìm hiểu kiến thức; đặc biệt quan tâm khơi gợi, giới thiệu về lịch





                  4
                    Tổ chức 30 diễn đàn gặp gỡ lãnh đạo khoa, lãnh đạo nhà trường (02 đợt/năm học), Diễn đàn “Thanh niên với Đảng – Đảng với thanh niên” và “Gặp
               gỡ lãnh đạo nhà trường với học sinh sinh viên” (01 đợt/năm học, 500 cán bộ Đoàn – Hội tham gia, 30.000 lượt góp ý trực tuyến).
                  5  Phát huy vai trò của nhóm nòng cốt an ninh sinh viên (đảng viên sinh viên, cảm tình đảng, ban tự quản KTX và cán bộ Đoàn – Hội chủ chốt:
               600 lượt thành viên). Phối hợp với Công an Thành phố Thủ Đức tổ chức 15 buổi báo cáo tình hình thời sự, báo cáo tình hình an ninh trực tuyến kết
               hợp trực tiếp (24.000 lượt); Đoàn khoa tổ chức 11 lượt gặp gỡ lãnh đạo khoa, 04 hội nghị giao ban, 01 buổi gặp gỡ lãnh đạo nhà trường hàng năm
               (30.000 lượt). Câu lạc bộ Lý luận trẻ tập trung công tác nắm bắt tình hình dư luận xã hội qua các không gian mạng
                  6
                    Lồng ghép nội dung vào hơn 29 đợt thi vòng sơ loại các hội thi học thuật các năm (20.000 lượt); Tổ chức Hội thi tìm hiểu kiến thức pháp
               luật – Quốc phòng an ninh và Cuộc thi tìm hiểu kiến thức chính trị - pháp luật (6.000 thí sinh) hình thức trực tuyến và Rung chuông vàng.]]></page><page Index="14"><![CDATA[13


               sử địa danh Thủ Đức, lòng tự hào về ngành nghề, truyền thống 40 năm hình thành

                                                                                             7
               và phát triển của trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức (1984 – 2024) .
                     - Đầu tư các chương trình có tính giáo dục, có chiều sâu và tính lan tỏa qua
               các lễ kỷ niệm cấp trường; lồng ghép các nội dung về tìm hiểu truyền thống, văn

               hóa, lịch sử dân tộc trong các hoạt động sinh hoạt của Chi đoàn, chú ý tính thực tế
               trải nghiệm của “Hành trình đến với bảo tàng hoặc di tích lịch sử”, “Mỗi cơ sở Đoàn

                                         8
               gắn với một địa chỉ đỏ” .
                     - Tổ chức “Liên hoan Tiếng hát sinh viên TDC” toàn trường; tập hợp và phát
               huy hiệu quả hoạt động của Câu lạc bộ Văn nghệ xung kích trong việc tuyên truyền

               các ca khúc cách mạng ca ngơi lịch sử dân tộc, lịch sử Đảng, Đoàn, Hội và nhà
               trường cho đoàn viên, thanh niên: Giải Ba Liên hoan tuyên truyền các ca khúc cách

                                                                                                     9
               mạng; Giải Nhất các chương trình Liên hoan văn hóa nghệ thuật Việt – Hàn ... .
                     1.1.4 Công tác giáo dục đạo đức, lối sống văn hóa:
                     - Đầu tư đẩy mạnh hoạt động thi đua, xây dựng giá trị mẫu hình thanh niên và

               phong cách cán bộ Đoàn trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức. Đồng thời, đẩy
               mạnh sự lan tỏa những gương điển hình tiêu biểu, những hành động đẹp trong nhà

               trường thông qua trang cộng đồng “TDC – Mỗi ngày một tin tốt, mỗi tuần một câu
               chuyện đẹp”. Cơ sở Đoàn tổ chức các hoạt động và giải pháp phong trào rèn luyện
                                                                                             10
               tinh thần, thói quen tác phong công nghiệp của đoàn viên, thanh niên .
                     - Trong nhiệm kỳ: Tuyên dương 10 gương “Giảng viên, nhân viên trẻ, tiêu biểu”,
               10 gương “Học sinh 3 rèn luyện”, 152 gương “Sinh viên 5 tốt”, 311 gương Thanh

               niên Công nghệ Thủ Đức làm theo lời Bác cấp trường. Cấp trường: Có 18 danh hiệu
               “Sinh viên 5 tốt” cấp Thành, 08 “Học sinh 3 rèn luyện” cấp Thành, 04 gương “Nhà

               giáo trẻ tiêu biểu” và 03 gương “Thanh niên Thành phố Hồ Chí Minh làm theo lời
               Bác”. Tiếp tục thực hiện công tác phát huy gương điển hình sau tuyên dương .
                                                                                                   11



                  7  Ngày nhà giáo Việt Nam (20/11), Ngày thành lập Quân đội Nhân dân Việt Nam (22/12), Ngày truyền thống học sinh, sinh viên và Hội Sinh
               viên Việt Nam (09/01), Ngày thành lập Đoàn TNCS Hồ Chí Minh (26/3), Ngày thành lập trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức (tháng 11 hàng năm);
               Ngày giải phóng miền Nam, thống nhất đất nước (30/4), Ngày sinh của Chủ tịch Hồ Chí Minh (19/5), Ngày Bác Hồ ra đi tìm đường cứu nước (05/6),
               Ngày thương binh liệt sỹ (27/7)… thu hút hơn 50.000 lượt đoàn viên, thanh niên tiếp cận.
                  8  Phối hợp với Khoa khoa học cơ bản tổ chức hơn 50 đợt “Hành trình đến với bảo tàng” kết hợp hoàn thành môn học Chính trị - Pháp luật và gắn
               đánh giá các bài lý luận chính trị trong học sinh, sinh viên năm 1 (5000 lượt). 12/12 Đoàn cơ sở tổ chức 400 đợt “Hành trình gắn với địa chỉ đỏ” trên
               địa bàn Thành phố và địa phương (10.000 lượt)
                  9  Tổ chức 12 đợt Hội diễn văn nghệ cấp Khoa, 01 đợt Liên hoan văn nghệ cấp trường kỷ niệm 40 năm Thành lập trường (25.000 lượt), Tham gia
               và đạt Giải Ba cuộc thi Liên hoan tuyên truyền các các ca khúc cách mạng và Giải Nhất cuộc thi Liên hoan văn nghệ Việt – Hàn…
                  10  Gắn liền với các tiêu chí được quy định tại phần mềm Quản lý đoàn viên cấp trung ương và gắn với Phần mềm đánh giá rèn luyện HSSV cấp
               trường: Đối với cán bộ Đoàn – Hội các cấp gồm 04 mục đánh giá và 40 tiêu chí đánh giá (100% cán bộ Đoàn – Hội đạt Hoàn thành tốt nhiệm vụ trở
               lên và được cấp Giấy chứng nhận “Cán bộ Đoàn tiêu biểu – Hoàn thành chương trình xây dựng phong cách cán bộ Đoàn”
                  11
                    Chủ động thiết kế và đăng tải hơn 2.500 sản phẩm truyền thông hoạt động tại 04 trang tin cấp trường, 12 trang tin cấp Đoàn cơ sở; Tổ
               chức hơn 300 đợt khảo sát, đánh giá chất lượng tổ chức hoạt động kỹ năng, phong trào, hoạt động tình nguyện cấp trường; Phối hợp phòng Thanh
               tra pháp chế, Công tác chính trị - Học sinh sinh viên tuyên truyền đánh giá chất lượng giảng dạy và học tập tại trường, đặc biệt các nội dung phối
               hợp hoạt động với Đoàn trường;
                             Danh hiệu                     2022 - 2023                   2023 - 2024
                   Nhà giáo trẻ trẻ, tiêu biểu        08 cấp trường, 04 cấp Thành       04 cấp trường
                   Cán bộ, viên chức trẻ, tiêu biểu       04 cấp trường                 06 cấp trường
                   Học sinh 3 rèn luyện         62 cấp CĐ, 12 cấp trường, 06 cấp Thành   12 cấp trường, 06 cấp Thành]]></page><page Index="15"><![CDATA[14


                     -  Đầu  tư  nâng  chất  và  phát  huy  “Không  gian  truyền  thống  nhà  trường”,

               “Không gian Hồ Chí Minh”, tăng cường việc tổ chức các hoạt động học tập chuyên
               đề gắn với 02 không gian, giới thiệu các tác phẩm văn học, nghệ thuật về Bác Hồ
               đến đoàn viên, thanh niên; Trao tặng 04 Không gian văn hóa Hồ Chí Minh tại các

               đơn vị Lực lượng vũ trang kết nghĩa.
                     - Phối hợp với Trung tâm thư viện nhà trường tổ chức các hoạt động nhằm

               khuyến khích, tạo thói quen đọc sách và phát huy hiệu quả “Không gian văn hóa
               thưởng thức”; sắp xếp bố trí khu vực tái tạo năng lượng cho sinh viên sau quá trình
               học tập, trải nghiệm và thưởng thức các loại hình văn hóa. Tổ chức chương trình

               “Thắp sáng ước mơ tuổi trẻ Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức” lồng ghép với
               tọa đàm, diễn đàn, gặp gỡ lãnh đạo nhà trường.


                     1.2. Đổi mới, đa dạng hóa phương thức tuyên truyền, giáo dục:
                     Bài học từ tác động của đại dịch COVID-19, Đoàn trường chủ động thích ứng
               và đổi mới hình thức tuyên truyền, giáo dục cho đoàn viên, thanh niên theo hướng

               nội dung cần sát hơn với nhu cầu của đoàn viên, thanh niên, hình thức tuyên truyền
               đa dạng, phong phú như: các trang tin điện tử, trang mạng xã hội của Đoàn – Hội

               phù hợp với thị hiếu sinh viên, ứng dụng công nghệ thông tin trong việc thực hiện
               các sản phẩm tuyên truyền trực quan sinh động trước, trong và lấy ý kiến phản hồi

               sau khi diễn ra các hoạt động.
                     Tiếp tục phối hợp với phòng Công tác chính trị Học sinh, sinh viên định kỳ
               điều chỉnh tính khoa học của việc xây dựng kết hợp thang điểm đánh giá điểm rèn

               luyện học sinh, sinh viên và điểm rèn luyện đoàn viên theo từng học kỳ và theo năm.
                     100% các cơ sở Đoàn tiếp tục phát huy tính hiệu quả, sáng tạo của các trang

               thông tin tuyên truyền đến đoàn viên, thanh niên. Áp dụng tính năng các ứng dụng
               công nghệ tham gia gia công tác tuyền truyền, giáo dục của Đoàn thông qua App
               Thanh niên Việt Nam, Tiktok, Capcut, bình chọn trên không gian mạng xã hội...


                     2. Tổ chức các phong trào hành động cách mạng phát huy vai trò xung

               kích, tình nguyện, sáng tạo của thanh niên trong xây dựng và bảo vệ Tổ quốc
                     2.1. Phong trào Tuổi trẻ xung kích xây dựng và bảo vệ Tổ quốc:
                     2.1.1. Xung kích thực hiện nhiệm vụ chính trị, phát triển kinh tế, văn hóa, xã

               hội thành phố và đơn vị:






                                                1134 cấp Chi hội, 654 cấp LCH,    1225 cấp Chi hội, 545 cấp LCH,
                   Sinh viên 5 tốt
                                                65 cấp trường, 08 cấp Thành     72 cấp trường, 10 cấp Thành
                                                                                547 cấp chi đoàn, 122 cấp trường, 03
                   Thanh niên tiên tiến làm theo lời Bác   677 cấp chi đoàn, 40 cấp trường
                                                                                cấp Thành]]></page><page Index="16"><![CDATA[15


                      - Đoàn trường tiếp tục triển khai có hiệu quả phong trào “Giảng viên, nhân

               viên  trẻ,  tiêu  biểu”,  “Học  sinh  3  rèn  luyện”  thực  hiện  tốt  vai  trò  nòng  cốt  trong
               phong trào “Sinh viên 5 tốt”, cụ thể như:
                     + Đối với học sinh bậc trung cấp: Tổ chức các chương trình, hoạt động được

               cụ thể hóa từ phong trào “Học sinh 3 rèn luyện” như hội thi tay nghề cấp khoa,
               thành lập đội tuyển dự thi cấp thành, tổ chức các hoạt động tình nguyện gắn với

                                                                                                       12
               chuyên môn, xây dựng tác phong công nghiệp trong mỗi đoàn viên, thanh niên .
                     + Đối với sinh viên bậc cao đẳng: Làm nòng cốt cho Hội Sinh viên triển khai
               thực hiện tiêu chí danh hiệu “Sinh viên 5 tốt” như tổ chức các hội thi học thuật cấp

               khoa, dự thi cấp thành; mỗi sinh viên thực hiện ít nhất 01 ý tưởng/sáng kiến/đề tài
                                                                                                          13
               nghiên cứu khoa học; chú trọng tổ chức hoạt động tình nguyện gắn với chuyên môn .
                     + Đối với cán bộ, giảng viên, nhân viên: Lấy tiêu chí cuộc vận động “Giảng
               viên, nhân viên trẻ, tiêu biểu” làm trọng tâm để rèn luyện và phấn đấu. Hướng dẫn
               học sinh, sinh viên triển khai thực hiện ý tưởng sáng kiến/đề tài nghiên cứu khoa học

               gắn chuyên môn trong hoạt động tình nguyện.
                     - Phối hợp hoạt động với phòng Công tác chính trị - Học sinh sinh viên trong

               việc  gắn  nội  dung  tuyên  truyền  và  ký  cam  kết  thực  hiện  các  hoạt  động  phòng
               chống ma túy trong thanh thiếu niên vào thang điểm rèn luyện đoàn viên, thanh

               niên từng học kỳ. Phối hợp với Thành Đoàn TP. Thủ Đức tổ chức các hoạt động
               phát huy vai trò đoàn viên, thanh niên sinh viên nhà trường trong việc thực hiện có
               hiệu quả phong trào đảm bảo an toàn giao thông, văn minh đô thi, an sinh xã hội.

                     2.1.2 Xung kích bảo vệ Tổ quốc, giữ gìn an ninh chính trị, trật tự an toàn xã hội:
                     - Tiếp tục thực hiện các giải pháp nhằm nâng cao nhận thức, hiểu biết, tinh

               thần, ý thức bảo vệ độc lập dân tộc và chủ nghĩa xã hội, bảo vệ chủ quyền và toàn
               vẹn lãnh thổ, đất nước; phối hợp với Công an TP. Thủ Đức, Trung đoàn Cảnh sát

               cơ động TP. Hồ Chí Minh và các đơn vị lực lượng vũ trang kết nghĩa tuyên truyền
               và giáo dục tinh thần cảnh giác, đấu tranh phòng, chống âm mưu, thủ đoạn “Diễn
               biến hoàn bình”, tăng cường sức đề kháng của đoàn viên, thanh niên nhà trường về

               các mối đe dọa an ninh truyền thống và phi truyền thống. Phát huy vai trò của đội ngũ
               giảng viên Giáo dục chính trị, pháp luật khoa Khoa học cơ bản trong việc định hướng,

               phản bác các luận điệu xuyên tạc, sai trái cho đội ngũ cán bộ Đoàn nòng cốt, đảng
               viên trẻ tham gia bảo vệ nền tảng của Đảng, bảo đảm an ninh, an toàn thông tin, văn
               hóa trên không gian mạng.





                   12
                      Tổ chức 34 sân chơi thể dục thể thao, 20 hội thi học thuật cấp khoa; Triển khai hội thi tay nghề, Tham gia hội thi “Học sinh, sinh viên
               giỏi nghề” toàn thành, Kỳ thi tay nghề cấp Thành; Tổ chức 08 đợt tham quan doanh nghiệp, thực tập doanh nghiệp và học kỳ doanh nghiệp;
               Tuyên dương danh hiệu “Học sinh 3 rèn luyện” cấp trường, tuyên dương 08 học sinh đạt danh hiệu cấp Thành.
                   13
                      Tổ chức 22 cuộc thi học thuật cấp khoa, tuyên dương 72 danh hiệu “Sinh viên 5 tốt” cấp trường; 146 đề tài nghiên cứu khoa học sinh
               viên (2022: 22 ĐVTN, 2023: 49 ĐVTN, 2024: 75 ĐVTN) trong nhiệm kỳ.]]></page><page Index="17"><![CDATA[16


                     - Tổ chức “Hội thao quốc phòng an ninh” và triển khai các chương trình phối

               hợp với các đơn vị lực lượng vũ trang như Ngày hội “Sinh viên với quốc phòng toàn
               dân”, Chương trình trải nghiệp thực tế “Một ngày là chiến sĩ”, “Hành trình Tuổi trẻ vì
               biển đảo quê hương”, chương trình “Sinh viên với biển đảo Tổ Quốc”, “Tuổi trẻ giữ

                                                                                        14
               biển”…; Đội hình đảm bảo an ninh, trật tự xã hội tại 02 cổng chính .


                     2.2. Phong trào Thanh niên tình nguyện:
                     * Công tác tuyên truyền: Chia sẻ hoạt động tình nguyện trên địa bàn thành
               phố; Đầu tư các sản phẩm truyền thông hình ảnh hoạt động tình nguyện của đoàn

               viên, thanh niên trường trên các trang mạng xã hội của Đoàn trường; Tập trung
               tuyên truyền các hoạt động tình nguyện gắn với chuyên môn của các cơ sở Đoàn.

                     2.2.1 Tình nguyện tham gia xây dựng văn minh đô thi:
                     * Hoạt động cấp trường: Đẩy mạnh các hoạt động tình nguyện gắn với thực
               hiện Chỉ thị số 19-CT/TU của Ban Thường vụ Thành ủy về thực hiện cuộc vận

               động “Người dân TP. Hồ Chí Minh không xả rác ra đường và kênh rạch vì thành phố
               sạch và giảm ngập nước” thông qua duy trì Ngày Thứ bảy tình nguyện, Ngày Chủ

               nhật xanh. Thực hiện cuộc vận động “Trường nghề TDC văn minh - Lớp học, xưởng
               thực hành sạch đẹp” cụ thể gắn với từng đối tượng đoàn viên.

                     * Hoạt động cấp cơ sở:
                     - Đoàn viên là viên chức: vận động trồng ít nhất 01 cây xanh tại bàn làm việc;
               tham gia xây dựng mảng xanh tại phòng làm việc của khoa, phòng, trung tâm mình.

                     - Đoàn viên là học sinh, sinh viên: Thực hành tiết kiệm điện, nước, vật tư thực
               hành trong quá trình học tập; Tham gia ít nhất 01 hành động vì môi trường TDC trong

               01 học kỳ như: Lớp  học  không  rác,  Ký  túc  xá  Xanh  –  Sạch  –  Đẹp,  công  trình
               “Trường học hạnh phúc – thân thiện”...

                     2.2.2 Tình nguyện xây dựng nông thôn mới nâng cao, nông thôn mới kiểu mẫu:
                     * Hoạt động cấp trường: Tiếp tục tổ chức và thiết kế các hoạt động gắn với
               việc  phát  huy  chuyên  môn  sinh  viên  trong  thực  hiện  xây  dựng  nông  thôn  mới.

               Tham gia hỗ trợ các huyện ngoại thành hoặc địa bàn kết nghĩa xây dựng các công
               trình, phần việc thanh niên, hoạt động chăm lo Vì đàn em.

                     * Hoạt động cấp cơ sở: Thành lập đội hình chuyên Ong thắp sáng, Ong kỹ
               năng, Ong hội nhập, Ong thiết kế, Ong sắc màu, Ong sân chơi... tham gia hoạt
                                                                                                          15
               động xây dựng văn minh đô thi, tuyên truyền trong các chiến dịch tình nguyện .


                   14  Tuyên truyền các ca khúc về biển đảo quê hương tại các buổi chào cờ đầu tuần, giờ giải lao, các đợt biểu diễn văn nghệ toàn trường và
               tại đơn vị; Chia sẻ các tin bài chương trình “Dây đeo sinh viên – Tình cảm hậu phương”, Cuộc thi ảnh “Khoảnh khắc thanh niên” của đơn vị kết
               nghĩa Trung đoàn Cảnh sát cơ động - Công an thành phố Hồ Chí Minh; Tặng 04 Không gian văn hóa Hồ Chí Minh; Tham gia Hội trại “Tuổi trẻ
               giữ biển” cấp Thành; Tổ chức chương trình trải nghiệm “Một ngày là chiến sĩ hải quân”, “Một ngày là chiến sĩ cơ động”…12.000 lượt tham gia.
                   15  Thành lập 12 đội hình chuyên thực hiện hoạt động tình nguyện gắn với chuyên môn như: Ong thắp sáng – Lắp đặt và hướng dẫn sử dụng Điện
               an toàn tại 50 hộ dân khó khăn, neo đơn; Ong hội nhập – Tổ chức 120 lớp Gia sư tiếng Hàn, Tiếng Anh, Tiếng Nhật; Ong sắc màu – Tổ chức sơn vẽ 50
               bức tường tại trường tiểu học, 100 bức tường tại các tuyến đường kiểu mẫu; Ong sân chơi – Tổ chức 500 sân chơi thiếu nhi mini…]]></page><page Index="18"><![CDATA[17


               Định hướng 100% Đoàn cơ sở triển khai tổ chức các hoạt động tình nguyện thường

               xuyên, định kỳ hàng tháng, hàng quý; 100% Chi đoàn tổ chức ít nhất 02 hoạt động tình
               nguyện, nhất là hoạt động tình nguyện tại chỗ; Đảm bảo mỗi đoàn viên, thanh niên
                                                                            16
               tham gia ít nhất 02 hoạt động tình nguyện trong năm học .
                     2.2.3 Tình nguyện bảo vệ môi trường, thích ứng với biến đổi khí hậu:
                     Phát huy chuyên môn, ý tưởng sáng tạo, hiến kế của đoàn viên, thanh niên trong

               việc tham gia các hoạt động xây dựng Thành phố văn minh – sạch đẹp – an toàn trong
               sinh hoạt, thảo luận thường xuyên của chi đoàn; Tổ chức Ngày hành động vì môi
               trường, Ngày hội tái chế… Phối hợp với các đơn vị chức năng tổ chức xóa điểm đen

               môi trường, tổ chức nạo vét kênh rạch tại địa bàn trú đóng.
                     2.2.4 Tình nguyện vì an sinh xã hội:

                     - Mỗi cơ sở Đoàn hỗ trợ, giúp đỡ mỗi đoàn viên tham gia ít nhất 05 ngày tình
               nguyện trong năm học. Đoàn trường duy trì phối hợp, làm nòng cốt hỗ trợ Hội Sinh
               viên Việt Nam trường thực hiện tốt các chiến dịch tình nguyện: Mùa hè xanh, Xuân

               tình nguyện, Chương trình Tiếp sức đến trường, hoạt động Hiến máu tình nguyện…
                     - Tập trung các nguồn lực tổ chực các hoạt động chăm lo cho các đối tượng

               thuộc diện chính sách, hộ nghèo, sinh viên có hoàn cảnh khó khăn, sinh viên yếu thế,
               người dân, thiếu nhi bị ảnh hưởng bởi dịch bệnh COVID-19.

                     2.2.5 Đổi mới phương thức thực hiện phong trào tình nguyện:
                     Phát huy vai trò kết nối, phối hợp của tập thể viên chức, người lao động nhà
               trường, nhóm tình nguyện xã hội, mạnh thường quân, doanh nghiệp trong tổ chức

               hoạt động tình nguyện, quan tâm các hoạt động tình nguyện tại địa phương; Phát huy
               chuyên môn nghề nghiệp của từng cơ sở Đoàn qua đó thu hút nhiều hơn sự quan tâm

               và  tham  gia  của  đoàn  viên,  thanh  niên  tham  gia  phong  trào  tình  nguyện.  Thường
               xuyên điều chỉnh phương pháp đánh giá phần mềm SAM trong việc quản lý số ngày
                                                                     17
               hoạt động tình nguyện của đoàn viên, thanh niên .
                     2.3 Phong trào Tuổi trẻ sáng tạo:
                     * Công tác tuyên truyền: Khắc phục một số hạn chế trong nhiệm kỳ 2019 –

               2022, Đoàn trường đẩy mạnh tuyên truyền, vận động đoàn viên, thanh niên trong
               các phong trào sáng tạo, tham gia nghiên cứu khoa học, chia sẻ mô hình học tập

               hiệu quả...; Phân công cụ thể 01 đồng chí Ban Chấp hành Đoàn trường phối hợp
               với các khoa đẩy mạnh công tác sáng tạo, nghiên cứu khoa học trong toàn trường.
                     * Hoạt động cấp Trường:




                  16  100% Đoàn cơ sở có hoạt động chăm lo thường xuyên cho cán bộ Đoàn – Hội các cấp và trợ cấp khó khăn cho ĐVTN học giỏi vượt khó;
               100% Đoàn cơ sở tham gia gây quỹ “Vì biển đảo quê hương – Vì tuyến đầu tổ quốc”, quỹ “Tương trợ các hoàn cảnh khó khăn trên địa bàn Thành
               phố và đồng bào các vùng biên giới, hải đảo, vùng sâu vùng xa”, “Heo đất tình bạn”, Đôi bạn cùng tiến, nhóm bạn học tập; Tổ chức các ngày Thứ
               bảy tình nguyện, Chủ nhật xanh…
                  17
                    Kết nối 50 doanh nghiệp khác nhau trong hoạt động tình nguyện, vận động gần 100.000.000Đ tài trợ các công trình, phần việc; Có 10
               doanh nghiệp do cựu sinh viên TDC các thời kỳ quản lý.]]></page><page Index="19"><![CDATA[18


                     - Thành lập và duy trì hoạt động các câu lạc bộ Sáng tạo trực thuộc các khoa

               khối ngành Công nghệ kỹ thuật, tổ chức đa dạng các cuộc thi học thuật gắn với từng
               chuyên  ngành  đào  tạo:  đổi  mới  phương  pháp  (trực  tiếp,  trực  tuyến,  triển  lãm  sản
               phẩm), mở rộng đối tượng tham gia (học sinh THPT, ngoài khoa, ngoài trường).

                     - Tổ chức triển lãm giới thiệu các sản phẩm tại buổi gặp gỡ tân sinh viên, hội
               nghị  sơ  kết,  tổng  kết  cấp  khoa  và  tại  các  địa  phương  thực  hiện  Chiến  dịch  tình

               nguyện. 100% các cơ sở Đoàn tổ chức hoặc phối hợp tổ chức ít nhất 03 hoạt động
               (giới thiệu Ngày hội nhập môn, hội thi tìm hiểu kiến thức, tọa đàm học tập, hội nghị
               nghiên cứu khoa học…). Tổ chức 05 chuyên đề chuyển đổi số cho đoàn viên, thanh

               niên, đặc biệt là đội ngũ cán bộ Đoàn chủ chốt cấp chi đoàn.
                     - Đối với học sinh, sinh viên tham gian thi đua học tập tốt, đăng ký mô hình “Đôi

               bạn hai tốt” nhằm phấn đấu nâng cao chất lượng học tập qua từng học kỳ, tham gia
               đăng ký đề tài nghiên cứu khoa học, tiếp tục thực hiện các giải pháp hiệu quả, phấn
               đấu rèn luyện đạt danh hiệu “Học sinh 3 rèn luyện”, “Sinh viên 5 tốt”.

                     - Đối với Đoàn khối Cán bộ, Giảng viên, Nhân viên thực hiện phong trào “3
               trách nhiệm” thông qua các hoạt động tham gia nghiên cứu, hỗ trợ hoạt động học

               thuật, đăng ký công trình thanh niên gắn với chuyên môn, hướng dẫn sinh viên nghiên
               cứu khoa học.


                     3. Tổ chức các chương trình đồng hành, hỗ trợ thanh niên

                     3.1. Chương trình đồng hành với thanh niên trong học tập:
                     * Công tác tuyên truyền: Tuyên dương các gương thanh niên tiêu biểu trong học
               tập, đạt thành tích cao trong các hội thi học thuật từ cấp trường đến cấp Trung ương;

               Thanh niên tiêu biểu đạt danh hiệu thủ khoa và các danh hiệu thi đua cấp trường trên
               các trang mạng xã hội; Đồng thời, tuyên truyền vận động các nguồn lực hỗ trợ, tiếp

               sức đến trường cho đoàn viên, thanh niên có hoàn cảnh khó khăn tại đơn vị.
                     * Hoạt động cấp Trường: Chỉ đạo cơ sở Đoàn tổ chức các cuộc thi tay nghề,
               hội thi học thuật cấp trường cho 100% các ngành nghề đào tạo; Tham gia cuộc thi

               tay nghề, hội thi học thuật các cấp. Duy trì và phát huy các câu lạc bộ học thuật
               trong học sinh, sinh viên. Vận động các nguồn lực xã hội hỗ trợ học sinh, sinh viên

               có hoàn cảnh khó khăn đến trường. Tăng cường tổ chức các hoạt động trang bị kỹ
               năng học tập cần thiết cho sinh viên; phát huy vai trò của Đoàn khoa trong hỗ trợ,
                                                                                                         18
               đồng hành cùng sinh viên, đạt giải cao trong các cuộc thi cấp Thành và toàn quốc .



                  18  Năm 2023: Hội thi “Học sinh, sinh viên giỏi nghề” cấp Thành – Đạt giải Khuyến khích toàn đoàn; Kỳ thi Tay nghề thành phố Hồ Chí
               Minh – Đạt giải Nhì toàn đoàn; Năm 2024: Hội thi “Học sinh, sinh viên giỏi nghề” cấp Thành – Đạt giải Nhì toàn đoàn. Cuộc thi Ý tưởng giao
               thông xanh cấp Thành: Đạt giải Nhất; Cuộc thi Liên hoan sáng tạo, chế tạo, ứng dụng cấp Thành: Đạt giải Ba; Cuộc thi Olympic Tin học toàn
               quốc: Đạt giải Nhất toàn đoàn; Cuộc thi Hùng biện tiếng Hàn khu vực phía Nam: Đạt giải Nhì, Cuộc thi Hùng biện tiếng Nhật khối các trường
               ĐH-CĐ: Đạt giải KK.]]></page><page Index="20"><![CDATA[19


                     3.2. Chương trình đồng hành với thanh niên lập nghiệp, khởi nghiệp:

                     Phối hợp với các khoa chuyên ngành, Trung tâm Đào tạo Nguồn nhân lực &
               Hợp tác doanh nghiệp định kỳ tổ chức ngày hội tuyển dụng việc làm, giới thiệu việc
               làm, thực tập doanh nghiệp, thực tập tốt nghiệp cho từng đối tượng sinh viên; Duy

               trì và phát huy hoạt động của “Không gian sáng tạo và khởi nghiệp” kết nối nguồn
               lực để hỗ trợ, định hướng hiện thực hóa các ý tưởng/sáng kiến trong sinh viên. Phối

               hợp với Tổ chức Dariu thực hiện 03 Cuộc thi Ý tưởng sáng tạo khởi nghiệp khối CĐ
               và các trường THPT trên địa bàn thành phố. Ban liên lạc Cựu Sinh viên TDC thúc
               đẩy và lan tỏa tinh thần lập sự, khởi nghiệp dành cho sinh viên.


                     3.3. Chương trình đồng hành với thanh niên phát triển kỹ năng thực hành
               xã hội, nâng cao thể chất, đời sống văn hóa tinh thần:
                     - Tổ chức các hoạt động truyền thông, giáo dục sức khỏe, tư vấn tâm lý, triển

               khai đồng bộ các hoạt động chăm sóc sức khỏe tâm thần, sức khỏe thể chất cho
               đoàn viên, thanh niên, sinh viên thực hiện lối sống văn hóa, tích cực đấu tranh

               phòng, chống tệ nạn xã hội. Chú ý quan tâm và vận động học bổng doanh nghiệp
               hỗ trợ nữ sinh ngành kỹ thuật thông qua hoạt động Câu lạc bộ Nữ sinh kỹ thuật.

                     - Triển khai hiệu quả các hoạt động trang bị kỹ năng thực hành xã hội, kỹ
               năng phòng cháy chữa cháy, phòng vệ, thoát hiểm cho sinh viên; Phối hợp với Hội

               Chữ thập đỏ trường tổ chức các đợt tập huấn sơ cấp cứu, các hoạt động văn thể
               mỹ; Phối hợp với Hội Sinh viên trường thành lập, duy trì và nâng cao chất lượng
               sinh hoạt câu lạc bộ, đội, nhóm.


                     4. Thực hiện chương trình vì đàn em thân yêu:

                     * Hoạt động cấp trường:
                     Tiếp tục triển khai thực hiện các nội dung đã ký kết với Thành đoàn Thủ Đức,
               các đơn vị trong và ngoài trường tổ chức các hoạt động hỗ trợ học tập, chăm lo về

               vật chất, tinh thần, tuyên truyền văn hóa đọc, sân chơi thiếu nhi gắn với ngành
               nghề và giáo dục kỹ năng thực hành xã hội cho thiếu nhi địa phương .
                                                                                            19
                     Hỗ trợ Hội Sinh viên trường tổ chức thực hiện chương trình 1+1; Phối hợp Công
               đoàn trường tổ chức sân chơi, hành trình trải nghiệm “Một ngày là chiến sĩ” cho con
               CBGVNV tại các đơn vị lực lượng vũ trang và chương trình rèn luyện tại các địa bàn

               tổ chức chiến dịch tình nguyện; Phối hợp với Hội Chữ thập đỏ trường tổ chức trung
               thu, trợ cấp đột xuất cho các em có hoàn cảnh đặc biệt; Trao tặng các suất học bổng

               cho con cán bộ chiến sĩ công tác tại đơn vị lực lượng vũ trang kết nghĩa.




                  19  Tham gia 02 đợt hoạt động giáo dục truyền thống, 02 đợt kỷ niệm Ngày thành lập Đoàn 26/3; Ngày hội sách Việt Nam; 25 đợt hoạt động
               tình nguyện hè tại địa phương; Vận động tham gia bầu cử Quốc hội và Hội đồng nhân dân các cấp; Tổ chức tặng hơn 100 phần quà cho thiếu nhi
               có hoàn cảnh khó khăn; Chăm lo cho 05 hộ gia đình chính sách, có công với cách mạng; Tổ chức 20 đợt hoạt động giao lưu văn nghệ, thể thao.]]></page><page Index="21"><![CDATA[20


                     * Hoạt động cấp cơ sở: Phân công cơ sở Đoàn định kỳ (01 tháng/01 lần) tổ

               chức sân chơi thiếu nhi, hoạt động giao lưu, rèn luyện kỹ năng, tặng học bổng tại các
               mái ấm, nhà mở và các cơ sở bảo trợ trẻ em.


                     5. Công tác đối ngoại thanh niên:
                     * Hoạt động cấp trường: Đẩy mạnh việc nâng cao nhận thức và chủ động học

               tập kiến thức, rèn luyện kỹ năng để hội nhập, phù hợp với xu hướng quốc tế hóa,
               toàn cầu hóa thông qua việc tổ chức các cuộc thi, hội thi như: Cuộc thi Hùng biện
               Tiếng Anh, Cuộc thi Hùng biện Tiếng Hàn, Cuộc thi Hùng biện Tiếng Nhật, Cuộc

               thi từ vựng Tiếng Anh, “Voice challenge”, “Thử tài lồng tiếng phim Hàn Quốc”...
                     - Phối hợp với Trung tâm Đào tạo Nguồn nhân lực tổ chức thi thử chuẩn đầu

               ra anh văn, tin học; Phối hợp với các Bộ phận quan hệ Quốc tế của nhà trường tổ
               chức hoạt động giao lưu văn hóa văn nghệ, hoạt động an sinh xã hội cho sinh viên
               tình nguyện quốc tế. Phát huy vai trò Câu lạc bộ Tiếng Anh, Tiếng Nhật, Tiếng Hàn

               trong việc hỗ trợ đoàn viên, thanh niên hội nhập quốc tế và học tập ngoại ngữ.
                     * Hoạt động cấp cơ sở: Đoàn khoa Tiếng Anh, Đoàn khoa Tiếng Hàn, Đoàn

               khoa Điện – Điện tử, Dự án bánh mì Pháp định hướng nội dung sinh hoạt của Câu lạc
               bộ Tiếng Anh, Tiếng Nhật, Tiếng Hàn, Tiếng Đức, Tiếng Pháp như chuyên đề sinh

               hoạt định kỳ, cuộc thi nói, thi viết online, thiết kế video, giải pháp nâng cao ngoại ngữ
                                                                                                    20
               thông qua chương trình tham quan và giới thiệu Nhà truyền thống Thủ Đức…


                     6. Mở rộng mặt trận đoàn kết, tập hợp thanh niên và xây dựng Đoàn
               vững mạnh

                     6.1. Xây dựng Đoàn vững mạnh về tư tưởng chính trị:
                     * Hoạt động cấp Trường: Tiếp tục thực hiện Nghị quyết Trung ương 04 khóa

               XII thông qua các giải pháp tuyên truyền, vận động, tổ chức cuộc thi kiến thức,
               chia sẻ lối sống đẹp. Phối hợp với Khoa Khoa học cơ bản thực hiện giải pháp học
               tập và công nhận đoàn viên hoàn thành các bài Lý luận chính trị gắn với việc hoàn

               tất học phần Giáo dục chính trị; Tổng hợp đăng ký cấp giấy xác nhận cho 3544
               đoàn viên. Phối hợp với các đơn vị lực lượng vũ trang: Tổ chức các buổi báo cáo

               thời sự, báo cáo chuyên đề, sinh hoạt chính trị; Phối hợp với Chi bộ 05 tổ chức hoạt
               động trải nghiệm thực tế; Tập huấn và tăng cường công tác nắm bắt tình hình tư
                                                                                           21
               tưởng và định hướng dư luận xã hội trong cán bộ Đoàn và đoàn viên .




                  20  Tổ chức 120 đợt sinh hoạt chuyên đề câu lạc bộ Tiếng Anh, Hàn, Nhật, Đức, Pháp dưới hình thức trực tuyến và trực tiếp;
                  21  Tổ chức 03 đợt trải nghiệm thực tế tại các đơn vị lực lượng vũ trang có kết nghĩa (Tiểu đoàn 2 – Quân đoàn 4; Trung đoàn Cảnh sát cơ động);
               02 buổi nghe báo cáo chuyên đề tình hình biên giới, biển đảo (Lữ đoàn 167 – Vùng 2 Hải quân); Phối hợp với Chi bộ 5 tổ chức Hành trình về căn cứ
               cách mạng Thành Đoàn – Rừng Sát Cần Giờ cho Đảng viên là sinh viên và Cán bộ Đoàn – Hội chủ chốt cấp trường; Đoàn khối CBGVNV tổ chức
               sinh hoạt chủ điểm tại căn cứ Y4 – Bến Tre.]]></page><page Index="22"><![CDATA[21


                     Đoàn trường cử 07 đồng chí Bí thư Đoàn khoa tham gia tập huấn kiến thức,

               nghiệp vụ, kỹ năng hoạt động công tác Đoàn và phong trào thanh thiếu nhi; Cử 56
               đồng chí tham gia rèn luyện và trải nghiệm thực tế tại Hội trại cấp Thành; Tổ chức
               tập huấn nghiệp vụ công tác tổ chức Đại hội Đoàn các cấp cho 100% cán bộ Đoàn;

               Chỉ đạo 06 đơn vị Đoàn cơ sở bầu Bí thư trực tiếp tại Đại hội.
                     Đoàn trường thường xuyên tiến hành thực hiện công tác khảo sát ý kiến đoàn viên,

               thanh niên về các chương trình, ngày hội, các chuyên đề tập huấn kỹ năng… nhằm đánh
                                                                                                22
               giá và nâng cao chất lượng tổ chức các hoạt động phù hợp với từng đối tượng .
                     * Hoạt động cấp cơ sở: Đoàn cơ sở triển khai 15 đợt hướng dẫn, tập huấn sử

               dụng phần mềm Quản lý đoàn viên (YUM) và app Thanh niên Việt Nam trong việc
               quản lý, tổ chức sinh hoạt chi đoàn, đánh giá, phân tích chất lượng đoàn viên.


                     6.2. Xây dựng Đoàn vững mạnh về tổ chức:
                     6.2.1. Nâng cao chất lượng đội ngũ cán bộ Đoàn:
                     - Thực hiện tốt công tác quy hoạch, rà soát, bổ sung quy hoạch, tham mưu cho

               Ban Thường vụ Đảng ủy phê duyệt quy hoạch các chức danh chủ chốt; tăng cường
               công tác tập huấn, đào tạo, nâng cao nhận thức chính trị, kỹ năng nghiệp vụ của

               đội ngũ cán bộ Đoàn.
                     - Triển khai chương trình tập huấn “Hạt giống xanh” – Bồi dưỡng và phát huy

               cán bộ Đoàn THPT, địa phương trúng tuyển vào trườn, tham gia vào các ban/văn
               phòng Đoàn trường, bổ sung và bố trí đội ngũ cán bộ Đoàn các cấp; định kỳ trao
               học bổng cán bộ Đoàn – Hội chủ chốt là sinh viên theo Quy chế chi tiêu nội bộ nhà

               trường. Ban hành phiếu đánh giá nghiệp vụ lao động của Ban Chấp hành Đoàn các
               cấp gắn liền việc xây dựng phong cách cán bộ Đoàn trường. Tổ chức tuyên dương,

               khen thưởng cán bộ Đoàn có hoàn cảnh khó khăn luôn phấn đấu học tập và hoàn
               thành xuất sắc nhiệm vụ được giao: 577 cán bộ được tuyên dương.
                      6.2.2. Nâng cao chất lượng đoàn viên:

                     - Hướng dẫn cơ sở Đoàn chủ động trong công tác tổ chức lớp học “Tìm hiểu
               về Đoàn TNCS Hồ Chí Minh” dưới hình thức đăng ký học phần tín chỉ theo thời

               khóa biểu; Tổ chức Lễ kết nạp Đoàn viên phù hợp với tình hình và chú ý tính
               nghiêm  túc. Thực  hiện  đầy  đủ  việc  đánh  giá  và  phân  loại  đoàn  viên.  Đảm  bảo
               100% cơ sở triển khai, ít nhất 95% đoàn viên đăng ký tham gia, ít nhất 90% đoàn

               viên hoàn thành.
                      - Tiếp tục nâng cao chất lượng “Ngày Đoàn viên”; thực hiện Chương trình

               rèn luyện đoàn viên, lồng ghép phương thức đánh giá và ghi nhận sự kiện tham gia
               gắn với Chương trình rèn luyện sinh viên tích hợp phần mềm SAM.



                  22  Tổ chức khảo sát chuyên đề kỹ năng: 18 đợt – 8.555 lượt ĐVTN; chuyên đề tuyên truyền pháp luật: 02 đợt – 8.000 lượt ĐVTN; Ngày hội,
               chương trình, hội nghị, hoạt động tình nguyện: 45 đợt – 18.254 lượt ĐVTN tham gia.]]></page><page Index="23"><![CDATA[22


                     6.2.3. Nâng cao chất lượng tổ chức cơ sở Đoàn

                     - Hướng dẫn cơ sở Đoàn triển khai nội dung đến các cơ sở Đoàn trực thuộc, phát
               huy vai trò và nâng cao trách nhiệm của Chi đoàn, Đoàn khoa, Đoàn khối thực hiện
               nhiệm vụ đoàn kết và tập hợp thanh niên, tổ chức hiệu quả các giải pháp xây dựng

               Chi đoàn, Đoàn cơ sở theo tiêu chí “3 nắm – 3 biết – 3 làm”; Chủ động đổi mới nội
               dung trong các hoạt động phong trào, văn thể mỹ, tăng cường hoạt động giao lưu,

               phối hợp tổ chức hoạt động giữa các Đoàn cơ sở.
                     - Phối hợp với phòng Công tác chính trị - Học sinh sinh viên hướng dẫn sinh
               hoạt cố vấn học tập kết hợp với sinh hoạt chi đoàn định kỳ; Phân công cơ sở Đoàn

               ban hành hướng dẫn sinh hoạt chi đoàn, sinh hoạt chính trị và sinh hoạt chủ điểm.
                     - Phối hợp Thành Đoàn TP. Thủ Đức giới thiệu các cơ sở Đoàn lựa chọn và

               phát huy hiệu quả địa điểm di tích lịch sử, nhà truyền thống, đình tại địa bàn...trong
               việc tổ chức sinh hoạt Đoàn.
                     - Cơ sở Đoàn hướng dẫn các Chi đoàn trực thuộc tổ chức thực hiện Đại hội

               Đoàn viên. Phân công Ủy viên Ban Chấp hành Đoàn trường hỗ trợ cơ sở Đoàn tổ
               chức Đại hội (Hội nghị) Đoàn cơ sở và cử đại biểu tham gia Đại hội Đoàn trường;

                     - Đối với chi đoàn trung cấp, có giải pháp nâng cao chất lượng sinh hoạt chi
               đoàn gắn với các cuộc thi, hội thi học thuật và các chương trình giao lưu.

                     6.3. Công tác kiểm tra, giám sát:
                     Xây dựng kế hoạch hoạt động của Ủy ban Kiểm tra Đoàn trường theo từng
               năm học, đình kỳ tập huấn công tác kiểm tra, phấn đấu 100% cán bộ làm công tác

               kiểm tra, giám sát được bồi dưỡng, tập huấn ít nhất 01 lần/học kỳ. Đoàn trường
               thực hiện kiểm tra ít nhất 02 chuyên đề, giám sát 01 chuyên đề trong mỗi năm học,

               cơ sở Đoàn kiểm tra ít nhất 01 chuyên đề, giám sát 01 chuyên đề trong mỗi năm
               học, trong đó tập trung vào hoàn thành chỉ tiêu Nghị quyết Đại hội các cấp đề ra.

                     6.4. Nâng cao vai trò nòng cốt chính trị đối với hoạt động của Hội Sinh

               viên Việt Nam, mở rộng mặt trận đoàn kết tập hợp thanh niên trường học:
                     - Tăng cường phối hợp với các tổ chức đoàn thể trong nhà trường (Hội Sinh
               viên, Hội Chữ thập đỏ, Công đoàn nhà trường) và Thành đoàn TP. Thủ Đức tổ

               chức các hoạt nhằm tạng tính kết nối giữa sinh viên trường với các đơn vị.
                     - Tham mưu với Đảng ủy, Ban Giám hiệu nhà trường tạo mọi điều kiện thuận

               lợi, hỗ trợ Hội Sinh viên trường tổ chức thành công Đại hội đại biểu Hội Sinh viên
               trường, Hội nghị kiện toàn các cấp, thực hiện công trình thanh niên chào mừng kỷ
               niệm Ngày truyền thống học sinh, sinh viên. Đồng hành cùng Hội Sinh viên trường

               triển khai, đánh giá và tuyên dương danh hiệu “Sinh viên 5 tốt” cấp trường, định
               hướng tổ chức các hoạt động phong trào, tình nguyện, chương trình 1+1, nâng cao

               chất lượng hoạt động của Câu lạc bộ – Đội – Nhóm sở thích.]]></page><page Index="24"><![CDATA[23


                     6.5. Đổi mới công tác tập hợp thanh niên và xây dựng Đoàn vững mạnh:

                     - Thường xuyên ứng dụng công nghệ thông tin của phần mềm SAM, phần
               mềm YUM và app Thanh niên Việt Nam trong quản lý đoàn viên và cán bộ Đoàn.
               Thường xuyên cập nhật, phân tích dữ liệu đoàn viên, cán bộ Đoàn và các kỳ hội

               nghị của Đoàn để nắm rõ tình hình, tính chất, từ đó xây dựng phương thức phù hợp
               trong quản lý đoàn viên.

                     -  Mở  rộng  mặt  trận tập  hợp  thanh  niên qua  các  diễn đàn, nhóm  thông tin,
               trang mạng xã hội của Đoàn thanh niên trường và các Đoàn khoa, Chi đoàn quản
               lý; chú trọng việc mời gọi, kết nối các cá nhân tiêu biểu tham gia hoạt động Đoàn.


                     7. Đoàn tham gia xây dựng, bảo vệ Đảng và hệ thống chính trị:

                     * Công tác tuyên truyền: Đa dạng các hình thức tuyên truyền, vận động đoàn
               viên, thanh niên thực hiện chủ trương, đường lối của Đảng, chính sách và pháp luật
               của Nhà nước thông qua các đợt Hội nghị giao ban, chương trình gặp gỡ lãnh đạo

               nhà trường, triển khai các chương trình trọng tâm, các buổi báo cáo chuyên đề, tọa
               đàm; Tham mưu xây dựng và triển khai chương trình hành động thực hiện Nghị

               quyết Đại hội Đảng bộ trường; Tổ chức sinh hoạt chuyên đề góp phần nâng cao
               năng lực phản bác các luận điệu xuyên tạc, bảo vệ quan điểm, chủ trương của Đảng
                                                    23
               cho cán bộ Đoàn, Hội chủ chốt…
                     * Hoạt động cấp Trường: Tổ chức các hoạt động tuyên truyền về chủ trương,
               đường  lối,  chính  sách,  góp  ý  dự  thảo  các  văn  bản  thông  qua  diễn  đàn  trao  đổi

               “Thanh niên với Đảng – Đảng với thanh niên”, hội thi trực tuyến, sinh hoạt chuyên
               đề. Phối hợp với Chi bộ sinh viên tổ chức gặp gỡ, nắm bắt nguyện vọng, phân công

               nhiệm vụ, đề cử đảng viên, cảm tình Đảng tham gia các Ban/Văn phòng, UV BCH
               Đoàn – Hội các cấp. Tiếp tục các giải pháp nâng cao chất lượng đoàn viên ưu tú giới

               thiệu sang Đảng xem xét, kết nạp.
                     - Xây dựng Quy chế phối hợp giữa Đoàn TNCS Hồ Chí Minh trường Cao
               đẳng  Công  đẳng  Công  nghệ  Thủ  Đức  với  các  Chi  bộ  trực  thuộc  Đảng  bộ  nhà

               trường, trong đó làm rõ trách nhiệm, tiêu chuẩn đánh giá Đảng viên đang còn trong
               độ tuổi sinh hoạt Đoàn, đồng thời đề ra nhiệm vụ, phương hướng, giải pháp trong

               phối hợp phát triển Đảng viên trong sinh viên.
                     * Hoạt động cấp cơ sở: Củng cố, nâng chất nội dung sinh hoạt của Tổ trung kiên
               và Câu lạc bộ Lý luận trẻ. Duy trì hoạt động Câu lạc bộ “Thép đã tôi thế đấy” dành

               cho bộ đội xuất ngũ trong toàn trường; Đoàn cơ sở có giải pháp hỗ trợ, theo dõi và
               giới thiệu các đoàn viên ưu tú, cảm tình Đảng có thành tích tiêu biểu sang Đảng xem




                  23  Tổ chức 28 đợt hội nghị giao ban các cấp, chương trình gặp gỡ lãnh đạo nhà trường, gặp gỡ lãnh đạo khoa, Hội nghị tổng kết năm học…;
               Phối hợp Đội phong trào, bảo vệ an ninh Tổ quốc - Công an Thành phố Thủ Đức báo cáo 15 buổi chuyên đề.]]></page><page Index="25"><![CDATA[24


               xét kết nạp; Phát huy cơ chế phối hợp với Trưởng đơn vị trong việc theo dõi cảm tình

                                                                                               24
               Đảng là Cán bộ viên chức đương nhiệm chức vụ trong tổ chức Đoàn, Hội .

                     8. Công tác tham mưu, phối hợp, chỉ đạo:

                     8.1 Công tác tham mưu:
                     - Nâng cao năng lực tham mưu với cho Ban Thường vụ Đảng ủy, Ban Giám hiệu

               nhà trường các vấn đề liên quan đến thanh niên, công tác cán bộ Đoàn – Hội chủ chốt;
               tham mưu thực hiện các chủ trường và góp ý chính sách có liên quan đến công tác
               thanh niên. Tập trung tham mưu cơ chế, điều kiện cho việc triển khai các chương

               trình, công trình thanh niên tham gia thực hiện nhiệm vụ chính trị của nhà trường.
                     8.2 Công tác phối hợp:

                     -  Phối  hợp  với  Thành  Đoàn  TP.  Thủ  Đức,  huyện  Đoàn  Hớn  Quản  (Bình
               Phước) và Đoàn cơ sở các đơn vị lực lượng vũ trang trong việc duy trì các hoạt động
               giáo dục, phong trào tình nguyện, giao lưu quốc tế;

                     - Phối hợp Tổ chức Dariu, Tổ chức SCI trong việc phát huy hiệu quả kỹ năng
               khởi nghiệp sáng tạo và kỹ năng cần thiết trong sinh viên.

                     8.3 Công tác chỉ đạo:
                     Chỉ đạo Ban Chấp hành Đoàn trường, Ban Chấp hành Đoàn cơ sở triển khai

               thực hiện các hoạt động; Duy trì công tác giao ban ít nhất 01 tháng/lần và theo từng
               học kỳ đối với Chi đoàn; Đổi mới các phương thức tổ chức như giao ban trực tuyến,
               Hội nghị, sơ kết, tổng kết rút kinh nghiệm; Ứng dụng công nghệ thông tin trong

               công tác báo cáo, thi đua, khen thưởng, triển khai thông tin hoạt động và nắm bắt dư
               luận sinh viên. Phát huy vai trò từng đồng chí Ủy viên Ban Chấp hành trong định

               hướng, hướng dẫn, hỗ trợ các Đoàn cơ sở; tập trung chỉ đạo nâng chất lượng hoạt
               động của Đoàn cơ sở tổ chức thực hiện, tiếp tục phát huy thế mạnh của từng khoa

               trong tổ chức và chỉ đạo hoạt động.

                     9. Công trình thanh niên trọng điểm trong nhiệm kỳ:

                     - Công trình “Hệ thống các sân chơi thiếu nhi mini”: Xây dựng mới 03 sân
               chơi thiếu nhi mini tại Trường tiểu học và Trường mầm non xã An Phú, huyện

               Hớn Quản, tỉnh Bình Phước (đối tượng thụ hưởng là thiếu nhi đồng bào thiểu số
               S’tiêng) và Khu phố 1, phường Linh Chiểu; Sửa chữa và cải tạo 02 sân chơi thiếu
               nhi mini tại Trường Mầm non Linh Chiểu, TP. Hồ Chí Minh với tổng giá trị tiền

               mặt và hiện vật là 300.000.000đ.






                  24  Trong nhiệm kỳ, đã giới thiệu 05 hồ sơ phát triển Đảng trong sinh viên, Tổ chức Lễ kết nạp Đảng cho 02 đồng
               chí Ủy viên Ban Thường vụ và Ủy viên Ban Chấp hành Đoàn trường là cán bộ viên chức.]]></page><page Index="26"><![CDATA[25


                     - Công trình “Điện mới – Nguồn sáng mới”: Sửa chữa và đi lại hệ thống điện

               gia dụng, hướng dẫn các biện pháp sử dụng an toàn, tiết kiệm điện cho 203 hộ gia
               đình có hoàn cảnh khó khăn, gia đình chính sách, gia đình neo đơn 30.680.000đ
                     - Công trình “Lưu niệm sinh viên – Tình cảm hậu phương”: Trao tặng 04 bộ

               vật dụng tổ chức sinh hoạt ngoại khóa phục vụ cho đời sống chiến sĩ đang công tác
               tại Lữ đoàn 167, Vùng 2 Hải quân; Tiểu đoàn 2, Lữ đoàn 434, Tiểu đoàn 1 – Lữ

               đoàn 71 và Trung đoàn Cảnh sát cơ động Thành phố Hồ Chí Minh; Tổ chức Ngày
               hội “Sinh viên TDC với quốc phòng toàn dân”; Tổ chức gặp gỡ và giao lưu giữa
               bộ đội xuất ngũ và đại diện lãnh đạo các đơn vị lực lượng vũ trang nhân Ngày

               thành lập Quân đội nhân dân Việt Nam; Tổ chức Hội trại truyền thống “Hành trình
               về căn cứ cách mạng Thành Đoàn Núi Dinh”, “Hành trình về chiến khu Rừng Sát”,

               với tổng kinh phí vận động 20.250.000đ.
                     - Công trình thanh niên “10 Bức tường xanh thanh niên tại TP. Thủ Đức” trên
               địa bàn Phường Linh Chiểu, Phường Tăng Nhơn Phú B, Phường Bình Thọ, và Nhà

               thiếu nhi Thành phố Thủ Đức.
                     -  Công  trình  thanh  niên  Chào  mừng  Đại  hội  Đoàn  trường  nhiệm  kỳ  X

               “Trường học hạnh phúc – thân thiện” tại 11 khuôn viên 11 khoa chuyên ngành, 02
               văn phòng Đoàn – Hội và Trung tâm Thư viện TDC, hiện đang được mở rộng các

               dãy phòng học tại tòa nhà mới.
                     - Công trình thanh niên “Số hóa mộ bia liệt sỹ tại huyện Hớn Quản – Bình Phước”:
               Hiện tại đã hình thành app và trang web các thao tác tìm kiếm vị trí mộ bia liệt sĩ

               gắn với thông tin và chiến công cụ thể để nhân thân và các tổ chức, cá nhân thuận
               tiện trong việc tổ chức các hoạt động Đền ơn đáp nghĩa.

                     * Cấp cơ sở: 22 công trình cấp khoa và các công trình tiêu biểu cấp trường:
                     - Công trình “Thuyết minh Bộ sản phẩm Nhà truyền thống bằng Tiếng Anh” –

               Đoàn khoa Tiếng Anh.
                     - Công trình “Vì màu xanh công sở” – Đoàn khối CBGVNV.
                     - Công trình “Tổ chức chuỗi chương trình Talkshow về khởi nghiệp” – Đoàn

               khoa Quản trị kinh doanh và Đoàn khoa Tiếng Anh.
                     - Công trình “Tổ chức chuỗi chương trình Talkshow về kỹ năng, phương pháp

               học tập hiệu quả” – Đoàn khoa Công nghệ thông tin.
                     - Công trình “Tổ chức chuỗi hoạt động xây dựng văn hóa thưởng thức trong
               ĐVTN” – Đoàn khoa Du lịch.


                     10. Đề án, chương trình mới của nhiệm kỳ:

                     -  Đề án Nâng cao chất lượng cán bộ Đoàn và đoàn viên: Đảm bảo mục tiêu
               giới thiệu và đào tạo 100% đồng chí cán bộ Đoàn là Đảng viên, Cảm tình Đảng,]]></page><page Index="27"><![CDATA[26


               Thường trực Đoàn trường THPT và địa phương tham gia vào các Ban/Văn phòng

               và Ban chấp hành Đoàn các cấp; Trong đó 50% đồng chí được bổ nhiệm các vị trí
               chủ chốt trong Ban Chấp hành Đoàn trường – Ban Thư ký Hội Sinh viên trường.
               Tham mưu công tác chăm lo, học bổng cho các đồng chí Ban Thường vụ Đoàn

               trường, Bí thư Đoàn khoa là sinh viên.
                     - Chương trình lan tỏa tình yêu sáng tạo kỹ thuật cho đoàn viên, học sinh các

               trường THPT: Tổ chức 05 Ngày hội kỹ thuật sáng tạo cấp trường, Phối hợp Quỹ dự
               án  Dariu  tổ  chức  Cuộc  thi  ý  tưởng  sáng  tạo  tại  các  trường  THPT  trên  địa  bàn
               Thành phố Thủ Đức.


                     11. Đánh giá chung

                     11.1. Những mặt làm được
                     Công tác giáo dục có hiệu quả với nhiều hình thức phong phú, chủ động ứng
               dụng công nghệ thông tin trong triển khai, nổi bật là đổi mới phương thức truyền

               thông trong công tác giáo dục truyền thống và giáo dục chính trị tư tưởng thông qua
               các hội thi trực tuyến; Thường xuyên khảo sát đánh giá chất lượng hoạt động ngay

               sau khi tổ chức bằng hình thức trực tuyến qua zalo, messenger... để cải tiến phương
               thức, nội dung tổ chức hoạt động; Linh hoạt chuyển đổi kịp thời hình thức tổ chức

               tập trung sang hình thức trực tuyến trong tình hình diễn biến phức tạp của dịch bệnh;
               Đa dạng các kênh nắm bắt kịp thời tình hình dư luận của đoàn viên, thanh niên;
                     Phát triển hoạt động tình nguyện đồng bộ từ cấp Trường đến cấp Đoàn cơ sở,

               các hoạt động tình nguyện thường xuyên được mở rộng phạm vi hoạt động, gắn
               với chuyên môn của đoàn viên, thanh niên và phù hợp với nhu cầu thực tiễn tại địa

               phương và nhà trường;
                     Triển khai đa dạng, đồng bộ, phối hợp chặt chẽ với các đơn vị thông qua tiêu

               chí được xác lập tại Bản ghi nhớ phối hợp hoạt động với 11 khoa, 01 bộ môn và 03
               tổ chức Đoàn thể trong nhà trường, 04 đơn vị Lực lượng vũ trang và Thành Đoàn
               TP. Thủ Đức.

                     Công tác xây dựng Đoàn vững mạnh về tư tưởng, chính trị được đầu tư, việc
               bảo vệ nền tảng tư tưởng của Đảng, của Đoàn trên không gian mạng được các

               Đoàn cơ sở và lực lượng nòng cốt (Câu lạc bộ Lý luận trẻ, Câu lạc bộ Thép đã tôi
               thế đấy) triển khai hiệu quả, công tác tạo nguồn và phát triển đoàn viên, đảng viên
               được chú trọng.


                     11.2. Những mặt hạn chế:
                     Một số đơn vị còn hạn chế về phương tiện để triển khai hiệu quả các cuộc thi
               trực tuyến do Ban Thường vụ Đoàn trường tổ chức.]]></page><page Index="28"><![CDATA[27


                     Chỉ tiêu “Đề xuất ý tưởng, sáng kiến” chưa đạt hiệu quả như mong muốn, còn

               thiếu tính thực chất, chưa đảm bảo và mang tính khả thi trong triển khai.
                     Việc ứng dụng chuyển đổi số vào các hoạt động Đoàn, đặt ra những yêu cầu
               mới và sự lúng túng và áp lực về thời gian trong giai đoạn đầu cho một số cán bộ

               Đoàn, Hội các cấp mới nhận nhiệm vụ.
                     Giải pháp nâng cao chất lượng hoạt động Chi đoàn chưa có sự sáng tạo và đa

               dạng do hạn chế về mặt thời gian và tình hình đoàn viên làm thêm khá nhiều; Tập
               thể đội ngũ Cán bộ Đoàn cấp khoa đẩy mạnh các cuộc thi trực tuyến, hoạt động
               trực tuyến dẫn đến tình trạng quá nhiều hoạt động bề nổi, chưa mang chiều sâu và

               đạt hiệu quả cao so với các hoạt động trực tiếp.

                                 BAN CHẤP HÀNH ĐOÀN TRƯỜNG NHIỆM KỲ 2022 – 2024]]></page><page Index="29"><![CDATA[28


                                                    PHẦN THỨ HAI


                                  PHƯƠNG HƯỚNG, NHIỆM VỤ, GIẢI PHÁP
                            CÔNG TÁC ĐOÀN VÀ PHONG TRÀO THANH NIÊN
                                TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC

                                               NHIỆM KỲ 2024 – 2027


                                     MỤC TIÊU, NHIỆM VỤ VÀ GIẢI PHÁP
                                      Công tác Đoàn và phong trào thanh niên
                                       Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức

                                                 nhiệm kỳ 2024 – 2027


                     I. DỰ BÁO TÌNH HÌNH NHIỆM KỲ 2024 – 2027
                     Một là, công cuộc đẩy mạnh công tác “Chuyển đổi số” đã tác động mạnh mẽ

               và toàn diện các lĩnh vực khác nhau của đời sống xã hội, trong đó có hoạt động
               giáo dục nghề nghiệp của nhà trường. Chính vì thế, nhà trường không ngừng có
               những chiến lược từng bước làm chủ chuyển đổi số trong quản trị và đào tạo. Hơn

               nữa công tác “Chuyển đổi số trong toàn Đoàn”, đòi hỏi tổ chức Đoàn TNCS Hồ
               Chí Minh trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức phải nhanh nhạy, sáng tạo với

               nhiều giải pháp thiết thực góp phần giáo dục, rèn luyện đoàn viên, thanh niên thực
               hiện thành công sứ mạng, tầm nhìn của nhà trường.

                     Hai là, sự phát triển và bùng nổ của thông tin, viễn thông và mạng xã hội
               ngày nay trở nên phổ biến. Lực lượng đoàn viên, thanh niên nhà trường trong giai
               đoạn tới thuộc nhóm độ tuổi thế hệ GenZ với những đặc thù về tính chất lứa tuổi

               càng đặt ra bài toán cho công tác Đoàn và phong trào thanh niên của Trường Cao
               đẳng Công nghệ Thủ Đức phải có nhiều giải pháp, mô hình phong trào mới và kịp

               thời nắm bắt dư luận, biển đổi tâm lý trong đoàn viên, thanh niên.
                     Ba là, tác động của khủng hoảng kinh tế và tình hình biến đổi khí hậu, thiên
               tai trong thời gian qua đã có nhiều tác động mạnh mẽ đến đời sống kinh tế-xã hội.

               Điều này ảnh hưởng lớn đến nhu cầu của đoàn viên, thanh niên, đặc biệt là học
               sinh, sinh viên trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức phải vừa đảm bảo thực hiện

               nhiệm vụ học tập, vừa có nhu cầu tìm kiếm việc làm đảm bảo trang trải học phí và
               kinh tế cá nhân.
                     Bốn là, đại hội đại biểu Đoàn TNCS Hồ Chí Minh Trường Cao đẳng Công

               nghệ Thủ Đức lần thứ X diễn ra trong bối cảnh Đảng bộ trường Cao đẳng Công
               nghệ Thủ Đức trong quá trình triển khai các giải pháp thực hiện Nghị quyết Đại

               hội Đảng bộ nhiệm kỳ 2020 – 2025. Do đó, tổ chức Đoàn phải thật sự xung kích
               tham gia thực hiện các nội dung liên quan đến công tác thanh niên của Đảng trong]]></page><page Index="30"><![CDATA[29


               giai đoạn 2022 - 2024, góp phần thực hiện thành công Nghị quyết của Đảng bộ nhà

               trường, xứng đáng là cánh tay đắc lực của Đảng.
                     Năm là, trong bối cảnh ngành Giáo dục nghề nghiệp đang triển khai thực hiện
               hiệu quả Luật Giáo dục nghề nghiệp, Luật Thanh niên… và từng bước hướng đến

               cơ chế tự chủ. Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức đang tiếp tục thực hiện các
               hoạt động nâng cao chất lượng đào tạo, đáp ứng các tiêu chí đánh giá ngoài các

               ngành đào tạo hướng đến chiến lược xây dựng và phát triển “Trường Cao đẳng
               chất lượng cao có nhiều ngành nghề đào tạo đạt chuẩn khu vực và quốc tế”. Đây
               vừa là cơ hội, vừa là thách thức, đòi hỏi các cấp bộ Đoàn phát huy vai trò tạo môi

               trường rèn luyện, phát triển năng lực chuyên môn, kỹ năng và đạo đức nghề nghiệp
               cho đoàn viên, thanh niên theo đúng chức năng, nhiệm vụ của tổ chức Đoàn TNCS

               Hồ Chí Minh.

                     II. MỤC TIÊU

                     1.  Tiếp  tục  triển  khai  thực  hiện  có  hiệu  quả  Kết  luận  số  01-KL/TW  ngày
               18/5/2021 của Bộ Chính trị về tiếp tục thực hiện Chỉ thị 05-CT/TW ngày 15/5/2016

               của Bộ Chính trị khóa XII “Về đẩy mạnh học tập và làm theo tư tưởng, đạo đức,
               phong cách Hồ Chí Minh” nhằm tập hợp và xây dựng lực lượng đoàn viên, thanh

               niên giàu lòng yêu nước, có lý tưởng cách mạng, có đạo đức, có bản lĩnh chính trị
               vững vàng, ý thức tôn trọng pháp luật, lối sống lành mạnh; có hoài bão, trách nhiệm
               và khát vọng cống hiến; có kiến thức chuyên môn và kỹ năng, đạo đức nghề nghiệp

               đáp ứng nhu cầu xã hội.
                     2. Thực hiện đồng bộ các giải pháp nhằm từng bước đổi mới nội dung và hình

               thức tổ chức các hoạt động phong trào, chú ý đến yếu tố truyền thông và vai trò
               mạng xã hội để thu hút và tập hợp đoàn viên, thanh niên. Phát huy vai trò hoạt

               động Đoàn đồng hành với hoạt động đào tạo của chuyên môn, góp phần tạo môi
               trường vận dụng kiến thức chuyên môn, bồi dưỡng kỹ năng, giáo dục lòng yêu
               nghề hướng đến thế hệ đoàn viên, thanh niên phát triển toàn diện có “Đạo đức – Tri

               thức – Kỹ năng”.
                     3. Tập trung triển khai các mô hình “Hạt giống xanh”, “Hạt giống đỏ”, giải

               pháp trọng tâm nhằm nâng cao chất lượng đội ngũ cán bộ Đoàn, tổ chức cơ sở
               Đoàn các cấp đáp ứng yêu cầu trong tình hình mới. Đảm bảo vai trò nòng cốt của
               Đoàn trường đối với Hội Sinh viên Việt Nam trường. Xây dựng lực lượng đấu

               tranh phản biện trên không gian mạng thông qua vai trò tổ Trung kiên ở các Đoàn
               cơ sở và Câu lạc bộ Lý luận trẻ, Câu lạc bộ Thép đã tôi thế đấy cấp trường; Chủ

               động, tích cực tham gia xây dựng Đảng, đặc biệt là trong công tác giới thiệu đoàn
               viên ưu tú cho Đảng xem xét, kết nạp và phát triển Đảng.]]></page><page Index="31"><![CDATA[30


                     III. KHẨU HIỆU HÀNH ĐỘNG:

                            “ĐOÀN KẾT – BẢN LĨNH – XUNG KÍCH – PHÁT TRIỂN”

                     IV. CÁC CHỈ TIÊU TRỌNG TÂM:
                     1. 100% cán bộ Đoàn, đoàn viên được học tập, quán triệt và 80% thanh niên

               được tuyên truyền về các Nghị quyết của Đảng, của Đoàn, chính sách, pháp luật
               của Nhà nước, nội quy, quy định của Nhà trường.
                     2. Có ít nhất 06 chương trình/hoạt động phát huy “Không gian văn hóa Hồ

               Chí Minh” của nhà trường.
                     3. Có ít nhất 90% đoàn viên, thanh niên tham gia ít nhất 05 ngày tình nguyện

               trong khóa học.
                     4. Đề xuất 4.000 ý tưởng, sáng kiến trong nhiệm kỳ, trong đó có 400 ý tưởng,
               sáng kiến được hỗ trợ hiện thực hóa.

                     5. Có ít nhất 20 đề tài nghiên cứu khoa học cấp trường và 10 đề tài tham gia
               Giải thưởng nghiên cứu khoa học Euréka trong nhiệm kỳ.

                     6. 100% sinh viên được trang bị ít nhất 01 kỹ năng thực hành xã hội, kỹ năng
               số trong nhiệm kỳ.

                     7. Có ít nhất 3.000 sinh viên tham gia hành trình rèn luyện tác phong công
               nghiệp.

                     8. Vận động ít nhất 01 tỷ đồng vào quỹ học bổng hỗ trợ học sinh, sinh viên
               trong nhiệm kỳ.
                     9. Phát triển mới 600 đoàn viên.

                     10. Bồi dưỡng, giới thiệu 250 đoàn viên ưu tú cho Đảng xem xét kết nạp, ít
               nhất 05 đoàn viên ưu tú được phát triển Đảng trong nhiệm kỳ.


                     V. NHIỆM VỤ VÀ GIẢI PHÁP CÔNG TÁC ĐOÀN VÀ PHONG TRÀO
               THANH NIÊN NHIỆM KỲ 2024 – 2027:

                     1. Công tác tuyên truyền giáo dục
                     1.1. Tập trung thực hiện hiệu quả Chỉ thị 05-CT/TW và Chỉ thị 42-CT/TW

                     1.1.1 Giáo dục lý tưởng cách mạng, xây dựng bản lĩnh chính trị:
                     - Tiếp tục đẩy mạnh việc học tập và làm theo tư tưởng, đạo đức, phong cách
               Hồ  Chí  Minh  phù  hợp  với  đặc  điểm,  tình  hình  của  nhà  trường,  đề  cao  tính  nêu

               gương và tự giác học tập, gắn trọng tâm việc học tập và làm theo lời Bác là điều
               kiện then chốt trong đăng ký chương trình Rèn luyện đoàn viên, thực hiện “Xây

               dựng các giá trị mẫu hình thanh niên trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức” gắn với
               việc giáo dục tình yêu nghề, đạo đức nghề nghiệp.
                     - Có giải pháp áp dụng các ứng dụng công nghệ trong việc duy trì và đổi mới

               hình thức tổ chức các hoạt động trên không gian mạng tuyên truyền về Chủ nghĩa]]></page><page Index="32"><![CDATA[31


               Mác – Lênin, tư tưởng Hồ Chí Minh, các chủ trương, đường lối, nghị quyết, chính

               sách của Đảng, của Đoàn và chủ trương lớn của thành phố, đất nước. Qua đó giúp
               sinh viên kịp thời nắm bắt các vấn đề chính trị - xã hội và định hướng sinh viên
               nhận  thức  đúng  tình  hình  chính  trị, xã  hội  của  đất  nước,  tránh  tình  trạng  “nhạt

               Đảng, khô Đoàn” trong một bộ phận thanh niên hiện nay.
                     - Tiếp tục duy trì công tác ký kết hoạt động phối hợp với các đơn vị lực lượng

               vũ trang trong thực hiện nhiệm vụ định hướng thông tin trong đoàn viên, thanh niên
               thông qua các hành trình trải nghiệm thực tế, báo cáo chuyên đề, sinh hoạt chủ điểm,
               sinh hoạt chính trị. Duy trì các diễn đàn “Nghe thanh niên nói – Nói thanh niên

               nghe”; Các buổi gặp gỡ giữa Đảng viên trẻ, cảm tình Đảng, đoàn viên ưu tú với
               Chi bộ sinh viên và Thường trực Đoàn trường; Phối hợp tổ chức hoạt động gặp gỡ,

               đối thoại với lãnh đạo nhà trường định kỳ từng năm học. Đồng thời, thường xuyên
               bồi dưỡng khả năng lý luận cho đội ngũ cán bộ Đoàn các cấp, nâng cao chất lượng
               hoạt động của tổ Trung kiên ở các Đoàn cơ sở và Câu lạc bộ Lý luận trẻ, Câu lạc bộ

               Thép đã tôi thế đấy cấp trường.
                     1.1.2 Giáo dục ý thức chấp hành pháp luật, kỷ cương:

                     - Phối hợp với Ban Công tác chính trị tư tưởng nhà trường, phòng Công tác
               chính trị Học sinh sinh viên tuyên truyền và tổ chức kỷ niệm các sự kiện chính trị

               trọng điểm như: cuộc thi, hội thi trực tuyến định kỳ, báo cáo chuyên đề tại Tuần lễ
               sinh hoạt công dân, tuyên truyền Luật Thanh niên, Luật Giáo dục nghề nghiệp, Luật
               An  ninh  mạng,  Luật  An  toàn  giao  thông,  Luật  Nghĩa  vụ  quân  sự,  Bộ  Luật  lao

               động..., nội quy, quy chế của nhà trường... Đảm bảo ít nhất 95% học sinh, sinh viên
               hoàn thành bài thu hoạch của sinh hoạt công dân. Phối hợp chặt chẽ với Công an

               TP. Thủ Đức thực hiện hoạt động tuyên truyền, cảnh báo kịp thời, cung cấp thông
               tin đoàn viên, thanh niên về tình hình an ninh, trật tự tại địa bàn.

                     - Phối hợp với khoa Khoa học cơ bản cập nhật và bổ sung kiến thức của “Các
               bài lý luận chính trị” trong việc giảng dạy học phần Giáo dục chính trị hướng đến
               việc tích hợp công nhận hoàn thành các bài lý luận chính trị cho đoàn viên; cập nhật

               nội dung phù hợp học phần Pháp luật đại cương nhằm tăng cường hiệu quả công tác
               giáo dục pháp luật đoàn viên, thanh niên nhà trường.

                     - Duy trì hiệu quả tuyên truyền trang cộng đồng “Sức trẻ trường Cao đẳng
               Công nghệ Thủ Đức” với chuyên mục #Tuổi trẻ TDC với pháp luật. Tổ chức định
               kỳ Ngày hội “Thanh niên TDC với văn hóa giao thông”, Ngày hội “Tuổi trẻ Cao

               đẳng Công nghệ Thủ Đức với pháp luật”, hưởng ứng Ngày pháp luật nước Cộng
               hòa xã hội Chủ nghĩa Việt Nam.

                     1.1.3 Giáo dục truyền thống lịch sử, nâng cao lòng yêu nước, tự hào dân tộc,
               tình yêu thành phố, yêu trường:]]></page><page Index="33"><![CDATA[32


                     - Tổ chức đa dạng các hoạt động tuyên truyền gắn với sự kiện lịch sử quan

               trọng của dân tộc, của thành phố, của nhà trường thông qua các hoạt động tìm hiểu,
               cuộc thi, hội thi tìm hiểu kiến thức; đặc biệt quan tâm khơi gợi, giới thiệu về lịch
               sử địa danh Thủ Đức, lòng tự hào về ngành nghề, lan tỏa tình yêu trường với bề

               dày 40 năm hình thành và phát triển của trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức
               (1984 – 2024).

                     - Đầu tư các chương trình có tính giáo dục, có chiều sâu và tính lan tỏa qua
               các  sự  kiện  lễ kỷ  niệm  cấp  trường;  lồng  ghép  các nội dung  về  tìm  hiểu  truyền
               thống, văn hóa, lịch sử dân tộc trong các hoạt động sinh hoạt của Chi đoàn, chú ý

               tính thực tế trải nghiệm của  “Hành trình đến với bảo tàng hoặc di tích lịch sử”,
               “Mỗi cơ sở Đoàn gắn với một địa chỉ đỏ”.

                     - Tổ chức “Liên hoan Tiếng hát sinh viên TDC” toàn trường; tập hợp và phát
               huy hiệu quả hoạt động của Câu lạc bộ Văn nghệ xung kích trong việc tuyên truyền
               các ca khúc cách mạng ca ngơi lịch sử dân tộc, lịch sử Đảng, Đoàn, Hội và nhà

               trường cho đoàn viên, thanh niên.
                     1.1.4 Công tác giáo dục đạo đức, lối sống văn hóa:

                     - Đầu tư đẩy mạnh hoạt động thi đua, xây dựng giá trị mẫu hình thanh niên và
               phong cách cán bộ Đoàn trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức. Đồng thời, đẩy

               mạnh sự lan tỏa những gương điển hình tiêu biểu, những hành động đẹp trong nhà
               trường thông qua trang cộng đồng “Sức trẻ trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức”
               với chuyên mục #TDC tin tốt, #TDC Câu chuyện đẹp. Cơ sở Đoàn tổ chức các

               hoạt động và giải pháp phong trào rèn luyện tinh thần, thói quen tác phong công
               nghiệp của đoàn viên, thanh niên.

                     - Tuyên dương 15 gương “Giảng viên, nhân viên trẻ, tiêu  biểu”, 10 gương
               “Học sinh 3 rèn luyện”, 140 gương “Sinh viên 5 tốt”, 120 gương Thanh niên Công

               nghệ Thủ Đức làm theo lời Bác cấp trường, phấn đấu có ít nhất 02 gương tuyên
               dương cấp Thành ở các danh hiệu. Tiếp tục thực hiện công tác phát huy gương
               điển hình sau tuyên dương.

                     - Duy trì hoạt động của đoàn viên, thanh niên nhằm phát huy “Không gian Hồ
               Chí Minh” nhà trường. Phối hợp với Trung tâm thông tin Thư viện nhà trường tổ

               chức các hoạt động nhằm khuyến khích, tạo thói quen đọc sách và phát huy hiệu quả
               “Không gian văn hóa Hồ Chí Minh”; sắp xếp bố trí khu vực tái tạo năng lượng cho
               sinh viên sau quá trình học tập, trải nghiệm và thưởng thức các loại hình văn hóa. Tổ

               chức chương trình “Thắp sáng ước mơ tuổi trẻ Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ
               Đức” lồng ghép với tọa đàm, diễn đàn, gặp gỡ lãnh đạo nhà trường.]]></page><page Index="34"><![CDATA[33


                     1.2. Đổi mới, đa dạng hóa phương thức tuyên truyền, giáo dục:

                     - Đoàn trường chủ động đổi mới hình thức tuyên truyền, giáo dục cho đoàn
               viên, thanh niên theo hướng nội dung cần sát hơn với nhu cầu của đoàn viên, thanh
               niên. Đa dạng hình thức tuyên truyền thông qua các trang tin điện tử, trang mạng

               xã hội của Đoàn – Hội, ứng dụng công nghệ thông tin trong việc thực hiện các sản
               phẩm tuyên truyền, lấy ý kiến khảo sát sinh viên trước, trong và sau khi diễn ra các

               hoạt động.
                     - Đảm bảo 100% các cơ sở Đoàn tiếp tục phát huy tính hiệu quả, sáng tạo của
               các trang thông tin, kênh tuyên truyền tại đơn vị đến đoàn viên, thanh niên. Áp

               dụng tính năng các ứng dụng công nghệ tham gia gia công tác tuyền truyền, giáo
               dục của Đoàn.

                     - Tiếp tục phối hợp với phòng Công tác chính trị Học sinh, sinh viên hoàn thiện
               và nâng cao tính khoa học của việc xây dựng kết hợp thang điểm đánh giá điểm rèn
               luyện học sinh, sinh viên và điểm rèn luyện đoàn viên theo từng học kỳ và theo năm.


                     2. Tổ chức các phong trào hành động cách mạng phát huy vai trò xung

               kích, tình nguyện, sáng tạo của thanh niên trong xây dựng và bảo vệ Tổ quốc
                     2.1. Phong trào Tuổi trẻ xung kích xây dựng và bảo vệ Tổ quốc:

                     2.1.1. Xung kích thực hiện nhiệm vụ chính trị, phát triển kinh tế, văn hóa, xã
               hội thành phố và đơn vị:
                      - Đoàn trường tiếp tục triển khai có hiệu quả phong trào “Giảng viên, nhân

               viên  trẻ,  tiêu  biểu”,  “Học  sinh  3  rèn  luyện”  thực  hiện  tốt  vai  trò  nòng  cốt  trong
               phong trào “Sinh viên 5 tốt”, cụ thể như:

                     + Đối với học sinh bậc trung cấp: Tổ chức các chương trình, hoạt động được
               cụ thể hóa từ phong trào “Học sinh 3 rèn luyện” như hội thi tay nghề cấp khoa,

               thành lập đội tuyển dự thi cấp thành, tổ chức các hoạt động tình nguyện gắn với
               chuyên môn, xây dựng tác phong công nghiệp trong mỗi đoàn viên, thanh niên.
                     + Đối với sinh viên bậc cao đẳng: Làm nòng cốt cho tổ chức Hội Sinh viên

               triển khai thực hiện tiêu chí danh hiệu “Sinh viên 5 tốt” như tổ chức các hội thi học
               thuật cấp khoa, dự thi cấp thành; mỗi sinh viên thực hiện ít nhất 01 ý tưởng/sáng

               kiến/đề tài nghiên cứu khoa học; chú trọng tổ chức hoạt động tình nguyện gắn với
               chuyên môn.
                     + Đối với cán bộ, giảng viên, nhân viên: Lấy tiêu chí cuộc vận động “Giảng

               viên, nhân viên trẻ, tiêu biểu” làm trọng tâm để rèn luyện và phấn đấu. Hướng dẫn
               học sinh, sinh viên triển khai thực hiện ý tưởng sáng kiến/đề tài nghiên cứu khoa học

               gắn chuyên môn trong hoạt động tình nguyện.]]></page><page Index="35"><![CDATA[34


                     - Phối hợp hoạt động với phòng Công tác chính trị - Học sinh sinh viên trong

               việc  gắn  nội  dung  tuyên  truyền  và  ký  cam  kết  thực  hiện  các  hoạt  động  phòng
               chống ma túy trong thanh thiếu niên vào thang điểm rèn luyện đoàn viên, thanh
               niên từng học kỳ. Phối hợp với Thành Đoàn TP. Thủ Đức tổ chức các hoạt động

               phát huy vai trò đoàn viên, thanh niên sinh viên nhà trường trong việc thực hiện có
               hiệu quả phong trào đảm bảo an toàn giao thông, văn minh đô thi, an sinh xã hội.

                     2.1.2 Xung kích bảo vệ Tổ quốc, giữ gìn an ninh chính trị, trật tự an toàn xã hội:
                     - Tiếp tục thực hiện các giải pháp nhằm nâng cao nhận thức, hiểu biết, tinh
               thần, ý thức bảo vệ độc lập dân tộc và chủ nghĩa xã hội, bảo vệ chủ quyền và toàn

               vẹn lãnh thổ, đất nước; phối hợp với Công an TP. Thủ Đức, Trung đoàn Cảnh sát
               cơ động TP. Hồ Chí Minh và các đơn vị lực lượng vũ trang kết nghĩa tuyên truyền

               và giáo dục tinh thần cảnh giác, đấu tranh phòng, chống âm mưu, thủ đoạn “Diễn
               biến hoàn bình”, tăng cường sức đề kháng của đoàn viên, thanh niên nhà trường về
               các mối đe dọa an ninh truyền thống và phi truyền thống. Phát huy vai trò của đội ngũ

               giảng viên Giáo dục chính trị, pháp luật khoa Khoa học cơ bản trong việc định hướng,
               phản bác các luận điệu xuyên tạc, sai trái cho đội ngũ cán bộ Đoàn nòng cốt, đảng

               viên trẻ tham gia bảo vệ nền tảng của Đảng, bảo đảm an ninh, an toàn thông tin, văn
               hóa trên không gian mạng.

                     - Tổ chức “Hội thao quốc phòng an ninh” và triển khai các chương trình phối hợp
               với các đơn vị lực lượng vũ trang như Ngày hội “Sinh viên với quốc phòng toàn dân”,
               Chương trình trải nghiệp thực tế “Một ngày là chiến sĩ”, “Hành trình Tuổi trẻ vì biển

               đảo quê hương”, chương trình “Sinh viên với biển đảo Tổ Quốc”; Hoạt động hỗ trợ đội
               hình đảm bảo an ninh, trật tự xã hội nơi đoàn viên, thanh niên sinh sống và học tập.

                     2.2. Phong trào Thanh niên tình nguyện:
                     2.2.1 Tình nguyện tham gia xây dựng văn minh đô thi:

                     - Đẩy mạnh các hoạt động tình nguyện gắn với thực hiện Chỉ thị số 19-CT/TU
               của Ban Thường vụ Thành ủy về thực hiện cuộc vận động “Người dân TP. Hồ Chí
               Minh không xả rác ra đường và kênh rạch vì thành phố sạch và giảm ngập nước”

               thông qua duy trì Ngày Thứ bảy tình nguyện, Ngày Chủ nhật xanh trong phong
               trào đoàn viên, thanh niên. Thực hiện cuộc vận động “Trường nghề TDC văn minh

               - Lớp học, xưởng thực hành sạch đẹp” cụ thể gắn với từng đối tượng đoàn viên:
                     + Đoàn viên là viên chức: vận động trồng ít nhất 01 cây xanh tại bàn làm việc;
               tham gia xây dựng mảng xanh tại phòng làm việc của khoa, phòng, trung tâm mình.

                     + Đoàn viên là học sinh, sinh viên: vận động thực hành tiết kiệm điện, nước, vật
               tư thực hành trong quá trình học tập; phát động đăng ký thực hiện hiệu quả 01 hành

               động vì môi trường TDC trong 01 học kỳ như: Lớp học không rác, Ký túc xá Xanh –
               Sạch – Đẹp...]]></page><page Index="36"><![CDATA[35


                     2.2.2 Tình nguyện xây dựng nông thôn mới nâng cao, nông thôn mới kiểu mẫu:

                     - Tiếp tục tổ chức và thiết kế các hoạt động gắn với việc phát huy chuyên môn
               sinh viên trong thực hiện xây dựng nông thôn mới. Tham gia hỗ trợ các huyện ngoại
               thành hoặc địa bàn kết nghĩa xây dựng các công trình, phần việc thanh niên, hoạt

               động chăm lo Vì đàn em. Phát huy tính tính cực của chương trình “Tri thức, khoa học
               trẻ tình nguyện TP. Hồ Chí Minh” do Thành Đoàn TP. Hồ Chí Minh phát động.

                     2.2.3 Tình nguyện bảo vệ môi trường, thích ứng với biến đổi khí hậu:
                     - Tập trung thực hiện công tác tuyên truyền để nâng cao nhận thức, thay đổi
               hành vi của đoàn viên, thanh niên trong các hoạt động bảo vệ môi trường, thích ứng

               với biến đổi khí hậu. Phát huy chuyên môn, ý tưởng sáng tạo, hiến kế của đoàn viên,
               thanh niên trong việc tham gia các hoạt động xây dựng Thành phố văn minh – sạch

               đẹp – an toàn trong sinh hoạt, thảo luận thường xuyên của chi đoàn.
                     - Thành lập và duy trì hiệu quả hoạt động CLB Sống xanh TDC nhằm phát huy
               vai trò đoàn viên, thanh niên nhà trường tình nguyện bảo vệ môi trường bằng các hoạt

               động cụ thể như: Ngày hành động vì môi trường, Ngày hội tái chế, tuyên truyền kỹ
               năng sống xanh…

                     2.2.4 Tình nguyện vì an sinh xã hội:
                     - Có giải pháp hỗ trợ, giúp đỡ  mỗi đoàn viên tham gia ít nhất 05 ngày tình

               nguyện trong khóa học. Đoàn trường duy trì phối hợp, làm nòng cốt hỗ trợ Hội Sinh
               viên Việt Nam trường thực hiện tốt các chiến dịch tình nguyện: Mùa hè xanh, Xuân
               tình nguyện, Chương trình Tiếp sức đến trường, hoạt động Hiến máu tình nguyện…

                     - Tập trung các nguồn lực tổ chực các hoạt động chăm lo cho các đối tượng
               thuộc diện chính sách, hộ nghèo, sinh viên có hoàn cảnh khó khăn, sinh viên, người

               dân, thiếu nhi bị ảnh hưởng bởi thiên tai, biến đổi khí hậu.
                     2.2.5 Đổi mới phương thức thực hiện phong trào tình nguyện:

                     - Tiếp tục triển khai kịp thời, linh hoạt, sáng tạo, hiệu quả các đợt tình nguyện
               cao điểm. Phát huy vai trò kết nối, phối hợp của tập thể viên chức, người lao động nhà
               trường, nhóm tình nguyện xã hội, mạnh thường quân, doanh nghiệp trong tổ chức

               hoạt động tình nguyện, quan tâm các hoạt động tình nguyện trực tuyến.
                     - Chú ý việc vận dụng và phát huy chuyên môn nghề nghiệp của từng cơ sở

               Đoàn qua đó thu hút nhiều hơn sự quan tâm và tham gia của đoàn viên, thanh niên
               tham gia phong trào tình nguyện. Ban hành quy trình công nhận sinh viên tham gia
               hoạt động tình nguyện tại địa phương, nơi cư trú.

                     - Phát huy vai trò công cụ phần mềm SAM trong việc quản lý số ngày hoạt động
               tình nguyện của đoàn viên, thanh niên.]]></page><page Index="37"><![CDATA[36


                     2.3 Phong trào Tuổi trẻ sáng tạo:

                     - Tiếp tục thực hiện hiệu quả phong trào “Dạy tốt – Học tốt” trong nhà trường.
               Thành lập và duy trì hoạt động các câu lạc bộ Sáng tạo trực thuộc các khoa khối
               ngành  Công  nghệ  kỹ  thuật,  tổ  chức  đa  dạng  các  cuộc  thi  học  thuật  gắn  với  từng

               chuyên ngành đào tạo.
                     - Hàng năm, phối hợp Quỹ Dariu thực hiện sân chơi sáng tạo, khởi nghiệp cho

               sinh viên và học sinh THPT. Tổ chức triển lãm giới thiệu các sản phẩm tại buổi gặp
               gỡ tân sinh viên, hội nghị sơ kết, tổng kết cấp khoa. 100% các cơ sở Đoàn tổ chức
               hoặc phối hợp tổ chức ít nhất 03 hoạt động (giới thiệu Ngày hội nhập môn, hội thi tìm

               hiểu kiến thức, tọa đàm học tập, hội nghị nghiên cứu khoa học…) giúp đoàn viên,
               thanh niên tiếp cận kiến thức chuyên môn. Tổ chức các chuyên đề chuyển đổi số cho

               đoàn viên, thanh niên, đặc biệt là đội ngũ cán bộ Đoàn chủ chốt cấp chi đoàn.
                     - Đối với học sinh, sinh viên tham gian thi đua học tập tốt, đăng ký mô hình “Đôi
               bạn hai tốt” nhằm phấn đấu nâng cao chất lượng học tập qua từng học kỳ, tham gia

               đăng ký đề tài nghiên cứu khoa học, tiếp tục thực hiện các giải pháp hiệu quả, phấn
               đấu rèn luyện đạt danh hiệu “Học sinh 3 rèn luyện”, “Sinh viên 5 tốt”.

                     - Đối với Đoàn khối Cán bộ, Giảng viên, Nhân viên thực hiện phong trào “3
               trách nhiệm” thông qua các hoạt động tham gia nghiên cứu, hỗ trợ hoạt động học

               thuật, đăng ký công trình thanh niên gắn với chuyên môn, hướng dẫn sinh viên nghiên
               cứu khoa học.
                     3. Tổ chức các chương trình đồng hành, hỗ trợ thanh niên

                     3.1. Chương trình đồng hành với thanh niên trong học tập:
                      - Chỉ đạo cơ sở Đoàn tổ chức các cuộc thi tay nghề, hội thi học thuật cấp

               trường cho 100% các ngành nghề đào tạo; Tham gia cuộc thi tay nghề, hội thi học
               thuật các cấp. Duy trì và phát huy các câu lạc bộ học thuật trong học sinh, sinh

               viên. Vận động các nguồn lực xã hội hỗ trợ học sinh, sinh viên có hoàn cảnh khó
               khăn, sinh viên yếu thế đến trường.
                     - Tăng cường tổ chức các hoạt động trang bị kỹ năng học tập cần thiết cho sinh

               viên; phát huy vai trò của Đoàn khoa trong hỗ trợ, đồng hành với tân sinh viên trong
               quá trình thích ứng học tập, tiếp cận tài liệu; phối hợp Trung tâm Thông tin – Thư

               viện hướng dẫn sinh viên tiếp cận học liệu, tài nguyên trực tuyến, thư viện số.

                     3.2. Chương trình đồng hành với thanh niên lập nghiệp, khởi nghiệp:
                     - Phối hợp với các khoa chuyên ngành, Trung tâm Đào tạo Nguồn nhân lực &

               Hợp tác doanh nghiệp định kỳ tổ chức Ngày hội tuyển dụng việc làm, giới thiệu
               việc làm, thực tập doanh nghiệp, thực tập tốt nghiệp, tham quan doanh nghiệp...
               cho từng đối tượng sinh viên; Duy trì và phát huy hoạt động của mô hình “Không]]></page><page Index="38"><![CDATA[37


               gian sáng tạo và khởi nghiệp” kết nối nguồn lực để hỗ trợ, định hướng hiện thực

               hóa các ý tưởng/sáng kiến trong sinh viên.
                     -  Tăng  cường  công  tác  phối  hợp  với  Trung  tâm  Hỗ  trợ  Thanh  niên  khởi
               nghiệp, Trung tâm Dịch vụ việc làm Thanh niên Thành phố; Duy trì hoạt động Ban

               liên lạc Cựu Sinh viên TDC thúc đẩy và lan tỏa tinh thần lập sự, khởi nghiệp dành
               cho sinh viên.


                     3.3. Chương trình đồng hành với thanh niên phát triển kỹ năng thực hành
               xã hội, nâng cao thể chất, đời sống văn hóa tinh thần:
                     - Tổ chức các hoạt động truyền thông, giáo dục sức khỏe, tư vấn tâm lý, triển

               khai đồng bộ các hoạt động chăm sóc sức khỏe tâm thần, sức khỏe thể chất cho
               đoàn viên, thanh niên, sinh viên thực hiện lối sống văn hóa, tích cực đấu tranh
               phòng, chống tệ nạn xã hội. Chú ý quan tâm đội ngũ nữ sinh ngành kỹ thuật thông

               qua hoạt động Câu lạc bộ Nữ sinh kỹ thuật.
                     - Triển khai hiệu quả các hoạt động trang bị kỹ năng thực hành xã hội, kỹ

               năng phòng cháy chữa cháy, phòng vệ, thoát hiểm cho sinh viên; Phối hợp với Hội
               Chữ thập đỏ trường tổ chức các đợt tập huấn sơ cấp cứu, các hoạt động văn thể

               mỹ; Phối hợp với Hội Sinh viên trường thành lập, duy trì và nâng cao chất lượng
               sinh hoạt câu lạc bộ, đội, nhóm.


                     4. Thực hiện chương trình vì đàn em thân yêu:
                     - Hỗ trợ Hội Sinh viên trường tổ chức thực hiện chương trình 1+1; Phối hợp

               Công đoàn trường tổ chức sân chơi, hành trình trải nghiệm “Một ngày là chiến sĩ” cho
               con CBGVNV tại các đơn vị lực lượng vũ trang và chương trình rèn luyện tại các địa

               bàn tổ chức chiến dịch tình nguyện; Phối hợp với Hội Chữ thập đỏ trường tổ chức
               trung thu, trợ cấp đột xuất cho các em có hoàn cảnh đặc biệt; Trao tặng các suất học
               bổng cho con cán bộ chiến sĩ công tác tại đơn vị lực lượng vũ trang kết nghĩa.

                     - Phân công cơ sở Đoàn định kỳ tổ chức sân chơi thiếu nhi, hoạt động giao lưu,
               rèn luyện kỹ năng, tặng học bổng tại các mái ấm, nhà mở và các cơ sở bảo trợ trẻ em.

                      - Tiếp tục vận động doanh nghiệp tham gia bảo trợ học tập đến hết trung học
               phổ thông cho thiếu nhi có hoàn cảnh khó khăn theo sự phân công của Thành Đoàn.


                     5. Công tác đối ngoại thanh niên:
                     - Đẩy mạnh việc nâng cao nhận thức và chủ động học tập kiến thức, rèn luyện kỹ

               năng để hội nhập, phù hợp với xu hướng quốc tế hóa, toàn cầu hóa thông qua việc tổ
               chức các cuộc thi, hội thi như: Cuộc thi Hùng biện Tiếng Anh, Cuộc thi Hùng biện
               Tiếng Hàn, Cuộc thi Hùng biện Tiếng Nhật, Cuộc thi từ vựng Tiếng Anh...]]></page><page Index="39"><![CDATA[38


                     - Phối hợp với Trung tâm Đào tạo Nguồn nhân lực & Hợp tác doanh nghiệp

               tổ chức thi thử chuẩn đầu ra anh văn, tin học; Phối hợp với các Bộ phận quan hệ
               Quốc tế của nhà trường tổ chức hoạt động giao lưu văn hóa văn nghệ, hoạt động an
               sinh xã hội cho sinh viên tình nguyện quốc tế.

                     - Phát huy vai trò Câu lạc bộ Tiếng Anh, Tiếng Nhật, Tiếng Hàn... trong việc
               hỗ trợ đoàn viên, thanh niên hội nhập quốc tế và học tập ngoại ngữ.

                     6. Mở rộng mặt trận đoàn kết, tập hợp thanh niên và xây dựng Đoàn
               vững mạnh
                     6.1. Xây dựng Đoàn vững mạnh về tư tưởng chính trị: Thực hiện các giải

               pháp nâng cao chất lượng và nhận thức chính trị trong đoàn viên thông quá việc đổi
               mới phương thức sinh hoạt, học tập chính trị. Triển khai quy trình công nhận việc

               hoàn thành các bài Lý luận chính trị đoàn viên. Định kỳ tổ chức các buổi báo cáo
               thời sự, tình hình an ninh chính trị để góp phần nâng cao nhận thức chính trị và khả
               năng phản biện cho cán bộ Đoàn, đoàn viên.

                     Củng cố giải pháp nắm bắt tình hình tư tưởng và định hướng dư luận xã hội
               trong cán bộ Đoàn, đoàn viên, thanh niên nhà trường thông qua hội nghị giao ban

               trong hệ thống cán bộ Đoàn, lực lượng nòng cốt, Câu lạc bộ hạt nhân.
                     6.2. Xây dựng Đoàn vững mạnh về tổ chức:

                     6.2.1. Nâng cao chất lượng đội ngũ cán bộ Đoàn:
                     - Thực hiện tốt công tác quy hoạch, rà soát, bổ sung quy hoạch, tham mưu cho
               Ban Thường vụ Đảng ủy phê duyệt quy hoạch các chức danh chủ chốt; tăng cường

               công tác tập huấn, đào tạo, nâng cao nhận thức chính trị, kỹ năng nghiệp vụ của
               đội ngũ cán bộ Đoàn.

                     - Triển khai chương trình tập huấn “Hạt giống xanh” – Bồi dưỡng và phát huy
               cán bộ Đoàn THPT, địa phương trúng tuyển vào trường. Phối hợp Hội Sinh viên

               trường tổ chức cuộc thi “Thủ lĩnh sinh viên TDC”, mô hình “Tập sự cán bộ Hội Sinh
               viên”, tham gia “Liên hoan Bí thư Chi đoàn giỏi toàn thành” gắn liền việc xây dựng
               phong cách cán bộ Đoàn trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức.

                     - Tổ chức tuyên dương, khen thưởng cán bộ Đoàn có hoàn cảnh khó khăn luôn
               phấn đấu học tập và hoàn thành xuất sắc nhiệm vụ được giao. Tham mưu với Ban

               Thường vụ Đảng ủy, Hiệu trưởng nhà trường tạo điều kiện, môi trường phát huy
               cán  bộ  Đoàn  các  trường  trung  học  phổ  thông  và  địa  phương  tham  gia  vào  các
               ban/văn phòng Đoàn trường, bổ sung và bố trí đội ngũ cán bộ Đoàn các cấp; định

               kỳ trao học bổng cán bộ Đoàn – Hội chủ chốt là sinh viên theo Quy chế chi tiêu nội
               bộ nhà trường.

                      6.2.2. Nâng cao chất lượng đoàn viên:]]></page><page Index="40"><![CDATA[39


                     - Hướng dẫn cơ sở Đoàn chủ động trong công tác tổ chức lớp học “Tìm hiểu

               về Đoàn TNCS Hồ Chí Minh” dưới hình thức đăng ký học phần tín chỉ theo thời
               khóa biểu; Tổ chức Lễ kết nạp Đoàn viên phù hợp với tình hình và chú ý tính
               nghiêm  túc. Thực  hiện  đầy  đủ  việc  đánh  giá  và  phân  loại  đoàn  viên.  Đảm  bảo

               100% cơ sở triển khai, ít nhất 95% đoàn viên đăng ký tham gia, ít nhất 90% đoàn
               viên hoàn thành.

                      - Tiếp tục nâng cao chất lượng “Ngày Đoàn viên”; thực hiện Chương trình
               rèn luyện đoàn viên, lồng ghép phương thức đánh giá và ghi nhận sự kiện tham gia
               gắn với Chương trình rèn luyện sinh viên tích hợp phần mềm SAM.

                     6.2.3. Nâng cao chất lượng tổ chức cơ sở Đoàn
                     - Hướng dẫn cơ sở Đoàn triển khai nội dung đến các cơ sở Đoàn trực thuộc, phát

               huy vai trò và nâng cao trách nhiệm của Chi đoàn, Đoàn khoa, Đoàn khối thực hiện
               nhiệm vụ đoàn kết và tập hợp thanh niên, tổ chức hiệu quả các giải pháp xây dựng
               Chi đoàn, Đoàn cơ sở theo tiêu chí “3 nắm – 3 biết – 3 làm”; Chủ động đổi mới nội

               dung trong các hoạt động phong trào, văn thể mỹ, tăng cường hoạt động giao lưu,
               phối hợp tổ chức hoạt động giữa các Đoàn cơ sở.

                     - Phối hợp với phòng Công tác chính trị - Học sinh sinh viên hướng dẫn sinh
               hoạt cố vấn học tập kết hợp với sinh hoạt chi đoàn định kỳ; Phân công cơ sở Đoàn

               ban hành hướng dẫn sinh hoạt chi đoàn, sinh hoạt chính trị và sinh hoạt chủ điểm.
                     - Phối hợp Thành Đoàn TP. Thủ Đức giới thiệu các cơ sở Đoàn lựa chọn và
               phát huy hiệu quả địa điểm di tích lịch sử, nhà truyền thống, đình tại địa bàn...trong

               việc tổ chức sinh hoạt Đoàn.
                     - Cơ sở Đoàn hướng dẫn các Chi đoàn trực thuộc tổ chức thực hiện Đại hội

               Đoàn viên. Phân công Ủy viên Ban Chấp hành Đoàn trường hỗ trợ cơ sở Đoàn tổ
               chức Đại hội (Hội nghị) Đoàn cơ sở và cử đại biểu tham gia Đại hội Đoàn trường;

                     - Đối với chi đoàn trung cấp, có giải pháp nâng cao chất lượng sinh hoạt chi
               đoàn gắn với các cuộc thi, hội thi học thuật và các chương trình giao lưu.

                     6.3. Công tác kiểm tra, giám sát:

                     -  Thực  hiện  giám  sát  việc  chấp  hành  Điều  lệ  Đoàn,  các  chủ  trương.  Nghị
               quyết của Trung ương Đoàn và Thành Đoàn, các kết luận của Ban Bí thư Trung
               ương Đoàn, việc thực hiện các chương trình, đề án của nhiệm kỳ, công tác cán bộ

               Đoàn, công  trình  thanh  niên. Bên  cạnh  đó, Ủy  ban  Kiểm  tra  Đoàn  trường  tăng
               cường tham mưu các giải pháp giúp Ban Thường vụ Đoàn trường đổi mới phương

               thức chỉ đạo sau quá trình kiểm tra, giám sát.
                     - Xây dựng kế hoạch hoạt động của Ủy ban Kiểm tra Đoàn trường theo từng
               năm học, đình kỳ tập huấn công tác kiểm tra, phấn đấu 100% cán bộ làm công tác

               kiểm tra, giám sát được bồi dưỡng, tập huấn ít nhất 01 lần/học kỳ. Đoàn trường thực]]></page><page Index="41"><![CDATA[40


               hiện kiểm tra ít nhất 02 chuyên đề, giám sát 01 chuyên đề trong mỗi năm học, cơ sở

               Đoàn kiểm tra ít nhất 01 chuyên đề, giám sát 01 chuyên đề trong mỗi năm học.

                     6.4. Công tác mở rộng đoàn kết, tập hợp thanh niên:
                     - Tăng cường phối hợp với các tổ chức đoàn thể trong nhà trường (Hội Sinh

               viên, Hội Chữ thập đỏ, Công đoàn nhà trường) và Thành đoàn TP. Thủ Đức tổ
               chức các hoạt nhằm tăng tính kết nối giữa sinh viên trường với các đơn vị.
                     - Đoàn trường tham mưu với Đảng ủy, Ban Giám hiệu nhà trường tạo mọi điều

               kiện thuận lợi, hỗ trợ Hội Sinh viên trường tổ chức thành công Đại hội đại biểu Hội
               Sinh viên trường, Hội nghị kiện toàn các cấp, thực hiện công trình thanh niên chào

               mừng kỷ niệm Ngày truyền thống học sinh, sinh viên. Đồng hành cùng Hội Sinh
               viên trường triển khai, đánh giá và tuyên dương danh hiệu “Sinh viên 5 tốt” cấp
               trường, định hướng tổ chức các hoạt động phong trào, tình nguyện, chương trình

               1+1, nâng cao chất lượng hoạt động của Câu lạc bộ – Đội – Nhóm sở thích.
                     6.5. Đổi mới công tác tập hợp thanh niên và xây dựng Đoàn vững mạnh:

                     - Đầu tư ứng dụng công nghệ thông tin của phần mềm SAM trong quản lý
               đoàn viên và cán bộ Đoàn. Thường xuyên cập nhật, phân tích dữ liệu đoàn viên,

               cán bộ Đoàn và các kỳ hội nghị của Đoàn để nắm rõ tình hình, tính chất, từ đó xây
               dựng phương thức phù hợp trong quản lý đoàn viên.

                     -  Mở  rộng  mặt  trận tập  hợp  thanh  niên qua  các  diễn đàn, nhóm  thông tin,
               trang mạng xã hội của Đoàn thanh niên trường và các Đoàn khoa, Chi đoàn quản
               lý; chú trọng việc mời gọi, kết nối các cá nhân tiêu biểu tham gia hoạt động Đoàn.

                     7. Đoàn tham gia xây dựng, bảo vệ Đảng và hệ thống chính trị:
                     - Tổ chức các hoạt động tuyên truyền về chủ trương, đường lối, chính sách,

               góp ý dự thảo các văn bản thông qua diễn đàn trao đổi “Thanh niên với Đảng  –
               Đảng với thanh niên”, hội thi trực tuyến, sinh hoạt chuyên đề. Phối hợp với Chi bộ
               sinh viên tổ chức gặp gỡ, nắm bắt nguyện vọng, phân công nhiệm vụ, đề cử đảng

               viên, cảm tình Đảng tham gia các Ban/Văn phòng, UV BCH Đoàn – Hội các cấp.
               Tiếp tục đầu tư các giải pháp nâng cao chất lượng đoàn viên ưu tú giới thiệu sang

               Đảng xem xét, kết nạp.
                     - Xây dựng Quy chế phối hợp giữa Đoàn TNCS Hồ Chí Minh trường Cao
               đẳng  Công  đẳng  Công  nghệ  Thủ  Đức  với  các  Chi  bộ  trực  thuộc  Đảng  bộ  nhà

               trường, trong đó làm rõ trách nhiệm, tiêu chuẩn đánh giá Đảng viên đang còn trong
               độ tuổi sinh hoạt Đoàn, đồng thời đề ra nhiệm vụ, phương hướng, giải pháp trong

               phối hợp phát triển Đảng viên trong sinh viên.
                     8. Công tác tham mưu, phối hợp, chỉ đạo:
                     8.1 Công tác tham mưu:]]></page><page Index="42"><![CDATA[41


                     - Nâng cao năng lực tham mưu với cho Ban Thường vụ Đảng ủy, Ban Giám hiệu

               nhà trường các vấn đề liên quan đến thanh niên, công tác cán bộ Đoàn – Hội chủ chốt;
               tham mưu thực hiện các chủ trường và góp ý chính sách có liên quan đến công tác
               thanh niên. Tập trung tham mưu cơ chế, điều kiện cho việc triển khai các chương

               trình, công trình thanh niên tham gia thực hiện nhiệm vụ chính trị của nhà trường.
                     8.2 Công tác phối hợp:

                     - Phối hợp với Thành Đoàn TP. Thủ Đức và Đoàn cơ sở các đơn vị lực lượng
               vũ trang trong việc duy trì các hoạt động giáo dục, phong trào tình nguyện, giao lưu
               quốc tế; Tiếp tục thực hiện ký kết liên tịch các phòng, khoa, trung tâm trong việc

               đồng hành, hỗ trợ Đoàn trường và Đoàn cơ sở tổ chức hoạt động giai đoạn 2024 –
               2027.

                     8.3 Công tác chỉ đạo:
                     - Chỉ đạo Ban Chấp hành Đoàn trường, Ban Chấp hành Đoàn cơ sở triển khai
               thực hiện các hoạt động; Duy trì công tác giao ban ít nhất 01 tháng/lần và theo từng

               học kỳ đối với Chi đoàn; Đổi mới các phương thức tổ chức như giao ban trực tuyến,
               Hội nghị, sơ kết, tổng kết rút kinh nghiệm; Ứng dụng công nghệ thông tin trong

               công tác báo cáo, thi đua, khen thưởng, triển khai thông tin hoạt động và nắm bắt dư
               luận sinh viên. Phát huy vai trò từng đồng chí Ủy viên Ban Chấp hành trong định

               hướng, hướng dẫn, hỗ trợ các Đoàn cơ sở; tập trung chỉ đạo nâng chất lượng hoạt
               động của Đoàn cơ sở tổ chức thực hiện, tiếp tục phát huy thế mạnh của từng khoa
               trong tổ chức và chỉ đạo hoạt động.

                     9. Công trình thanh niên trọng điểm trong nhiệm kỳ:
                     - Công trình thanh niên “Không gian văn hóa Hồ Chí Minh” giai đoạn 2024 – 2027.

                     -  Công  trình  thanh  niên  “Sinh  viên  TDC  hỗ  trợ  nâng  cao  chất  lượng  15
               thương hiệu OCOP”.

                     10. Đề án, chương trình mới của nhiệm kỳ:
                     -  Đề án Nâng cao chất lượng cán bộ Đoàn và đoàn viên.
                     - Chương trình lan tỏa tình yêu sáng tạo kỹ thuật cho đoàn viên, học sinh các

               trường THPT.
                     - Chương trình chuỗi 27 hội thi học thuật cấp trường/năm học


                                                             BAN CHẤP HÀNH ĐOÀN TRƯỜNG
                                                            CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC

                                                            LẦN THỨ X, NHIỆM KỲ 2024 – 2027]]></page><page Index="43"><![CDATA[42


                           ĐẠI HỘI ĐẠI BIỂU                               ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH

                     ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH
         TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC
               LẦN THỨ X – NHIỆM KỲ 2024 – 2027

                                     ***


                                             BÁO CÁO KIỂM ĐIỂM
                        Của Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đoàn TNCS Hồ Chí Minh

                    Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức khóa IX, nhiệm kỳ 2022 – 2024
                                                          ---------


                     Ban Chấp hành Đoàn TNCS Hồ Chí Minh Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ
               Đức khóa IX, nhiệm kỳ 2022 – 2024 được Đại hội đại biểu Đoàn TNCS Hồ Chí

               Minh Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức khóa IX, nhiệm kỳ 2022 – 2024 tín
               nhiệm bầu ra gồm 21 đồng chí. Hội nghị lần thứ nhất Ban Chấp hành Đoàn trường

               đã bầu ra Ban Thường Đoàn trường gồm 06 đồng chí, trong đó gồm 01 đồng chí Bí
               thư và 01 đồng chí Phó Bí thư.
                     Trong nhiệm kỳ, Ban Chấp hành Đoàn trường  đã đảm bảo số lượng thành

               viên tham gia Ban Chấp hành 21 đồng chí, Ban Thường vụ 06 đồng chí.
                     Với tinh thần trách nhiệm cao, sau gần 03 năm thực hiện Nghị quyết Đại hội

               Đại biểu Đoàn TNCS Hồ Chí Minh trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức lần thứ
               IX, nhiệm kỳ 2022 – 2024, công tác Đoàn và phong trào thanh niên trường Cao

               đẳng Công nghệ Thủ Đức đã từng bước khẳng định vai trò trong việc giáo dục lý
               tưởng cách mạng cho đoàn viên, thanh niên, góp phần phát triển năng lực chuyên
               môn, kỹ năng nghề nghiệp cho đoàn viên, thanh niên, từ đó, đóng góp vào việc thực

               hiện thắng lợi Nghị quyết Đại hội Đảng bộ trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức.
                     Tại Đại hội lần này, Ban Chấp hành Đoàn trường khóa IX nghiêm túc kiểm

               điểm công tác lãnh đạo, chỉ đạo thực hiện Nghị quyết Đại hội đại biểu Đoàn TNCS
               Hồ Chí Minh Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức khóa IX nhiệm kỳ 2022 –

               2024 với những ưu điểm và hạn chế, cụ thể như sau:

                     I. KIỂM ĐIỂM BAN CHẤP HÀNH

                     1. Ưu điểm
                     Tập thể Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đoàn trường luôn đoàn kết, sáng tạo,

               năng động, thích ứng linh hoạt, có tinh thần trách nhiệm cao trong quá trình tham
               mưu, đề xuất các chương trình, hoạt động gắn với việc thực hiện nhiệm vụ chính]]></page><page Index="44"><![CDATA[43


               trị của tổ chức Đoàn, của Nhà trường, thực hiện tốt công tác kiểm tra, đánh giá

               việc thực hiện chương trình hành động.
                     Các  đồng  chí  trong  Ban  Chấp  hành,  Ban  Thường  vụ  Đoàn  trường  không
               ngừng trau dồi nhận thức, trình độ Lý luận chính trị, tăng cường học hỏi kỹ năng

               nghiệp vụ công tác Đoàn và chuyên môn, qua đó từng bước tạo uy tín trong đoàn
               viên, thanh niên.

                     Tiếp thu và thực hiện tốt nội dung chỉ đạo của Ban Thường vụ Đảng ủy – Hội
               đồng trường – Ban Giám hiệu nhà trường và Thành Đoàn TP. Hồ Chí Minh, thực
               hiện tốt công tác tham mưu cho tập thể Lãnh đạo Nhà trường trong việc đề ra các

               cơ chế, chính sách hỗ trợ cán bộ Đoàn, cán bộ Hội, đoàn viên, thanh niên.
                     Đảm bảo việc thực hiện nghiêm túc Quy chế làm việc Ban Chấp hành, Ban

               Thường vụ Đoàn trường khóa IX, nhiệm kỳ 2022 – 2024.
                     Đảm bảo thực hiện tốt vai trò nòng cốt chính trị của Đoàn trong tổ chức Hội
               Sinh viên Việt Nam trường.


                     2. Hạn chế
                     Trong  quá trình lãnh  đạo, chỉ  đạo triển khai các nội dung  trọng tâm  trong

               nhiệm kỳ, tại các thời điểm nhất định, một số đồng chí Ủy viên Ban Chấp hành
               Đoàn trường chưa thật sự quyết liệt dẫn đến kết quả một số chương trình, kế hoạch

               chưa đạt mục tiêu đề ra.
                     Do đặc thù công việc và học tập, một số đồng chí Ủy viên Ban Chấp hành
               Đoàn trường chưa thật sự chủ động trong việc đóng góp ý kiến, hiến kế, đề xuất

               các sáng kiến, giải pháp sáng tạo để thực hiện các nhiệm vụ được phân công.


                     II. KIỂM ĐIỂM BAN THƯỜNG VỤ
                     1. Ưu điểm
                     Ban Thường vụ Đoàn trường đoàn kết, thống nhất cao, chủ động, sáng tạo đề

               ra các nội dung, giải pháp nhằm thực hiện thắng lợi Nghị quyết Đại hội đại biểu
               Đoàn TNCS Hồ Chí Minh trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức lần thứ IX nhiệm

               kỳ 2022 – 2024.
                     Các  đồng  chí  Ủy  viên  Ban  Thường  vụ  Đoàn  trường  luôn  có  ý  thức  trách
               nhiệm cao, có sự phân công phụ trách, gắn bó và hỗ trợ các cơ sở Đoàn, các tiểu

               ban công tác hợp lý, cụ thể nhiệm vụ.
                     Ban Thường vụ Đoàn trường có chế độ báo cáo giao ban, làm việc với lãnh

               đạo nhà trường, Thành Đoàn TP. Hồ Chí Minh, Ban Thư ký Hội Sinh viên Việt
               Nam Trường, có chế độ hội họp định kỳ mỗi 02 tuần/lần để bàn bạc thống nhất nội
               dung, kế hoạch tham mưu cho Ban Chấp hành, thường xuyên họp đánh giá rút kinh

               nghiệm trong công tác chỉ đạo thực hiện.]]></page><page Index="45"><![CDATA[44


                     Ban Thường vụ luôn chú trọng, quan tâm đến công tác quy hoạch, bồi dưỡng,

               đào tạo cán bộ kế cận để tạo lực lượng kế thừa, phát huy được thế mạnh của các
               Đoàn cơ sở.
                     Ban Thường vụ biết lắng nghe ý kiến đóng góp của Ban Chấp hành, tập thể

               cán bộ Đoàn, Hội, đoàn viên, thanh niên trong điều hành hoạt động.

                     2. Hạn chế
                     Trong công tác chỉ đạo Đoàn cơ sở, chưa được sâu sát ở một số đơn vị do Ủy

               viên Ban Thường vụ kiêm nhiệm nhiều chức vụ và tập trung công tác dạy và học.
                     Trong từng thời điểm cụ thể, có một số đồng chí Ủy viên Ban Thường vụ

               Đoàn trường chưa bố trí thời gian hợp lý và có báo cáo kịp thời làm ảnh hưởng đến
               chất lượng công việc.



                                                       BAN CHẤP HÀNH ĐOÀN TRƯỜNG

                                                      CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC
                                                        KHÓA IX, NHIỆM KỲ 2022 – 2024]]></page><page Index="46"><![CDATA[45


                           ĐẠI HỘI ĐẠI BIỂU                               ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH

                     ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH
         TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC
               LẦN THỨ X – NHIỆM KỲ 2024 – 2027

                                     ***

                                                      PHỤ LỤC 1

                                     Đánh giá việc thực hiện Hệ thống chỉ tiêu
                              Nghị quyết Đại hội đại biểu Đoàn TNCS Hồ Chí Minh

                    Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức khóa IX, nhiệm kỳ 2022 – 2024
                                                          ---------

                     1. Chỉ tiêu 1. 100% cán bộ, đoàn viên được học tập, quán triệt và 80%

               thanh niên được tuyên truyền về các nghị quyết, kết luận của Đảng, của Đoàn.
                     - Kết quả đạt được:

                     + Năm học 2022 – 2023: 4.255/4.255 cán bộ, đoàn viên được quán triệt
                     + Năm học 2023 – 2024 (tính đến tháng 05/2024): 4.869/4869 cán bộ, đoàn
               viên được quán triệt

                     - Tỷ lệ 100%
                     - Đánh giá: Đạt chỉ tiêu đề ra


                     2. Chỉ tiêu 2. Có ít nhất 20 đề tài nghiên cứu khoa học cấp Trường và 10

               đề tài tham gia Giải thưởng Nghiên cứu khoa học Euréka
                     - Kết quả đạt được:
                     + Năm học 2022 - 2023: 12/12 cơ sở Đoàn có ý tưởng/sáng kiến/đề tài nghiên

               cứu khoa học (HSSV và CBGV)/sáng kiến kinh nghiệm (nhân viên); Có 16/52 đề
               tài ứng dụng vào thực tiễn

                     + Năm học 2023 – 2024: 12/12 cơ sở Đoàn có ý tưởng/sáng kiến/đề tài nghiên
               cứu khoa học (HSSV và CBGV)/sáng kiến kinh nghiệm (nhân viên); Có 24/104 đề
               tài ứng dụng vào thực tiễn. Trong đó có 05/12 đề tài tham gia Vòng bán kết Giải

               thưởng Sinh viên Nghiên cứu khoa học Eureka cấp Thành; 01 đề tài đạt Giải Nhất
               cuộc thi Sáng tạo trẻ Giao thông xanh năm 2023; 01 đề tài đạt Huy Chương Đồng

               – Bảng A . Giải thưởng “Thiết kế, chế tạo, ứng dụng” lần thứ 12 năm 2024
                     - Tỷ lệ 100%
                     - Đánh giá: Đạt chỉ tiêu đề ra


                     3. Chỉ tiêu 3. Vận động ít nhất 01 tỷ đồng vào quỹ “Thắp sáng ước mơ”

               hỗ trợ đoàn viên, thanh niên
                     - Kết quả đạt được:]]></page><page Index="47"><![CDATA[46


                     + Năm học 2022 - 2023: Vận động 250.000.000đ (hiện vật + hiện kim)

                     + Năm học 2023 – 2024 (tính đến tháng 05/2024): Vận động 150.000.000đ
               (hiện vật + hiện kim)
                     - Tỷ lệ 33%

                     - Đánh giá: Chưa đạt chỉ tiêu đề ra.


                     4. Chỉ tiêu 4. Có ít nhất 85% đoàn viên, thanh niên tham gia ít nhất 05
               ngày tình nguyện trong mỗi năm học
                     - Kết quả đạt được:

                     + Năm học 2022 - 2023: Có 7125 / 8446 đạt 05 ngày tình nguyện, 1.321 vượt
               hơn 05 ngày tình nguyện.

                     + Năm học 2023 – 2024 (tính đến tháng 05/2024): Có 7562 / 8997 đạt 05
               ngày tình nguyện, 1.435 vượt hơn 05 ngày tình nguyện.
                     - Tỷ lệ 100%

                     - Đánh giá: Đạt chỉ tiêu đề ra.


                     5. Chỉ tiêu 5. 100% sinh viên được trang bị ít nhất 01 kỹ năng thực hành
               xã hội, kỹ năng số trong nhiệm kỳ

                     - Kết quả đạt được:
                     + Năm học 2022 - 2023: Có 8446 / 8446 HSSV tham gia 35 chuyên đề kỹ
               năng thực hành xã hội, 01 chuyên đề chuyển đổi số.

                     + Năm học 2023  – 2024 (tính đến tháng 05/2024): Có  8997 / 8997 HSSV
               tham gia 15 chuyên đề kỹ năng thực hành xã hội, 03 chuyên đề chuyển đổi số.

                     - Tỷ lệ 100%
                     - Đánh giá: Đạt chỉ tiêu đề ra.


                     6. Chỉ tiêu 6. Có ít nhất 3.000 sinh viên tham gia hành trình rèn luyện tác
               phong công nghiệp

                     - Kết quả đạt được:
                     + Năm học 2022 - 2023: Có 2244 HSSV tham gia 45 đợt tham quan doanh

               nghiệp, thực tập doanh nghiệp; Tham gia 22 cuộc thi học thuật cấp trường, 05 cuộc
               thi, kỳ thi kỹ năng nghề cấp thành và 02 Ngày hội Hành trình tác phong công nghiệp.
                     + Năm học 2023 – 2024 (tính đến tháng 05/2024): Có 3501 HSSV tham gia 58

               đợt tham quan doanh nghiệp, thực tập doanh nghiệp; Tham gia 29 cuộc thi học thuật
               cấp trường, 05 cuộc thi, hội thi tay nghề cấp thành và 02 Ngày hội Hành trình tác

               phong công nghiệp.
                     - Tỷ lệ 150%]]></page><page Index="48"><![CDATA[47


                     - Đánh giá: Vượt chỉ tiêu đề ra.


                     7. Chỉ tiêu 7. Phát triển mới 600 đoàn viên.
                     - Kết quả đạt được:

                     + Năm học 2022 – 2023: Phát triển 624 đoàn viên.
                     + Năm học 2023 – 2024 (tính đến tháng 05/2024): Phát triển 688 đoàn viên.

                     - Tỷ lệ 173%
                     - Đánh giá: Vượt chỉ tiêu đề ra.


                     8. Chỉ tiêu 8. Bồi dưỡng, giới thiệu 250 đoàn viên ưu tú cho Đảng xem xét
               kết nạp, ít nhất 05 đoàn viên ưu tú được phát triển Đảng trong nhiệm kỳ.

                     - Kết quả đạt được:
                     + Năm học 2022 – 2023: Bồi dưỡng, giới thiệu 137 đoàn viên ưu tú cho Đảng
               xem xét kết nạp, 02 đoàn viên ưu tú là HSSV được phát triển Đảng, 01 đoàn viên

               ưu tú được kết nạp Đảng là GVNV.
                     + Năm học 2023 – 2024 (tính đến tháng 05/2024): Bồi dưỡng, giới thiệu 125

               đoàn viên ưu tú cho Đảng xem xét kết nạp, 02 đoàn viên ưu tú là HSSV được phát
               triển Đảng, 01 đoàn viên ưu tú được kết nạp Đảng là GVNV.

                     - Tỷ lệ 148%
                     - Đánh giá: Vượt chỉ tiêu đề ra.


                       Bảng tổng hợp tuyên dương các danh hiệu
                          Danh hiệu                        2022 - 2023                    2023 - 2024
                                                          08 cấp trường
               Nhà giáo trẻ trẻ, tiêu biểu                                               04 cấp trường
                                                           04 cấp Thành
               Cán  bộ,  viên  chức  trẻ,  tiêu           04 cấp trường                  06 cấp trường
               biểu
                                                         62 cấp Chi đoàn               82 cấp Chi đoàn
               Học sinh 3 rèn luyện                       12 cấp trường                  22 cấp trường
                                                           06 cấp Thành                  06 cấp Thành
                                                         1134 cấp Chi hội              1225 cấp Chi hội
                                                      654 cấp Liên Chi hội           545 cấp Liên Chi hội
               Sinh viên 5 tốt
                                                          65 cấp trường                  72 cấp trường
                                                           08 cấp Thành                  10 cấp Thành
                                                                                       547 cấp chi đoàn
               Thanh  niên  tiên  tiến  làm              677 cấp chi đoàn                122 cấp trường
               theo lời Bác                               40 cấp trường
                                                                                         03 cấp Thành]]></page><page Index="49"><![CDATA[48


                           ĐẠI HỘI ĐẠI BIỂU                               ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH

                     ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH
         TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC
               LẦN THỨ X – NHIỆM KỲ 2024 – 2027

                                     ***


                                                      PHỤ LỤC 2
                          Danh sách mô hình, giải pháp sáng tạo năm học 2022 – 2023

                                                          ---------


                      A. CẤP TRƯỜNG
                      1. Giải pháp mở rộng quy mô tổ chức Đoàn – Thành lập Liên chi đoàn bộ môn
               Tiếng Nhất

                      2. Mô hình “Sinh viên trường nghề với kiến thức pháp luật”
                      3. Giải pháp “Tổ chức diễn đàn tư vấn và định hướng ứng xử trên mạng xã hội”

                      4. Mô hình “Sinh viên TDC tình nguyện, xung kích vì môi trường Xanh –
               Sạch – Đẹp”
                      5. Giải pháp ghi nhận và đánh giá rèn luyện đoàn viên trên hệ thống phần

               mềm SAM
                      6. Mô hình Ban liên lạc cựu sinh viên, cựu cán bộ Đoàn các thời kỳ

                      7. Mô hình chuỗi hoạt động đồng hành với học sinh khối Trung cấp
                      8. Giải pháp “Sinh viên TDC rèn luyện thể chất – vững tinh thần”

                      9. Mô hình “Trải nghiệm một ngày là nhân viên R&D”
                      10. Mô hình kết nối mạnh thường quân – doanh nghiệp trong hoạt động tình nguyện


                      B. CẤP CƠ SỞ
                      1. Mô hình đổi mới phương thức sinh hoạt chi đoàn chủ điểm – Đoàn khoa Quản

               trị kinh doanh
                      2. Giải pháp “Hành trình lan tỏa các các khúc cách mạng” – CLB Văn nghệ

               xung kích
                      3. Mô hình “Hành trình đến với bảo tàng” – CLB Lý luận trẻ


                                        Đại biểu quét mã QR để xem chi tiết]]></page><page Index="50"><![CDATA[49


                           ĐẠI HỘI ĐẠI BIỂU                               ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH

                     ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH
         TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC
               LẦN THỨ IX – NHIỆM KỲ 2022 – 2024

                                     ***
                                                      PHỤ LỤC 3

                          Danh sách mô hình, giải pháp sáng tạo năm học 2023 – 2024
                                                          ---------


                      A. CẤP TRƯỜNG
                      1. Mô hình ký kết phối hợp nội dung giữa Đoàn thanh niên và các đơn vị
               phòng/khoa/trung tâm

                       2. Mô hình trải nghiệm văn hóa, lịch sử tại TP. Thủ Đức
                       3. Giải pháp CLB Thép đã tôi thế đấy

                       4. Mô hình gương sáng đoàn viên, thanh niên bằng tiếng Anh, tiếng Hàn,
               tiếng Nhật
                       5. Giải pháp tổ chức hành trình “Hạt giống xanh”

                       6. Mô hình tham mưu vận động nguồn lực xây dựng không gian sinh hoạt
               thanh niên

                       7. Giải pháp sinh viên trường nghề với kiến thức pháp luật
                       8. Mô hình vườn ươm sáng tạo – khởi nghiệp

                       9. Mô hình trang tin thực hiện công tác phản hồi, đóng góp, hiến kế xây
               dựng Đoàn trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức

                       10. Giải pháp tổ chức chương trình kỷ niệm 15 năm Nghĩa tình Hớn Quản - TDC
                       B. CẤP CƠ SỞ
                     1. Giải pháp tổ chức đa dạng các hội thi học thuật dành riêng cho từng đối

               tượng chuyên ngành – Đoàn khoa Công nghệ thông tin.
                     2. Giải pháp Không gian xanh tại nơi làm việc– Đoàn khối Cán bộ Giảng viên

               Nhân viên.
                     3. Giải pháp nâng cao kỹ năng ngoại ngữ thông qua cuộc thi “Thử tài lồng
               tiếng phim Hàn Quốc” - Đoàn khoa Tiếng Hàn.

                                        Đại biểu quét mã QR để xem chi tiết]]></page><page Index="51"><![CDATA[344





                                                     CHIẾN SĨ
                  7562/                          TÌNH NGUYỆN                       7125/
                                                       XUÂN




                   8997                                                             8446




                  ĐẠT 5 NGÀY                                                       ĐẠT 5 NGÀY

                 TÌNH NGUYỆN                                                      TÌNH NGUYỆN






                     2.334                                                       1.250





                          LƯỢT                                                   ĐƠN VỊ MÁU



                    HOẠT ĐỘNG                                                     HIẾN MÁU

                       AN SINH                        450                      TÌNH NGUYỆN

                         XÃ HỘI
                                                      CHIẾN SĨ

                                                 MÙA HÈ XANH]]></page><page Index="52"><![CDATA[135


























                    9.000.000Đ                                                  122



                    HỌC BỔNG BẢO TRỢ HỌC TẬP
                      03 EM THIẾU NHI ĐẾN HẾT                              NGÀY HỘI SÁNG TẠO
                               BẬC THPT


                                                                                35 - 300



                                                                              LỚP HỌC BỔ TÚC VĂN HÓA
                                                                                  PHỔ CẬP TIN HỌC
                                                                                 VUI HỌC NGOẠI NGỮ
                            3.000



                              TẬP TRẮNG
                            GIA SƯ ÁO XANH
                   ĐỒNG HÀNH CÙNG EM ĐẾN TRƯỜNG]]></page><page Index="53"><![CDATA[5                                                    08 CHƯƠNG TRÌNH


                                                                                             02 NGÀY HỘI

                                                                                              2.000 LƯỢT












                8.111


                                                                                                  28































                        95                   305                   200                    54]]></page><page Index="54"><![CDATA[03



                                                                                            04


                                                                                            24

                                                                                04


                                                                                24


                                                                            04


                                                                            12
















                                                                        11











                                         28











                                                                        02]]></page><page Index="55"><![CDATA[04                                  12
























                                      15                                  85











                        500









                        800








                          08]]></page><page Index="56"><![CDATA[3.200


                          200





                    ĐỢT SINH HOẠT

                HỘI THI TRỰC TUYẾN






                                                                                               2.400











                100 ĐỢT













                                                                            800]]></page><page Index="57"><![CDATA[98









                                        18
                                   135

                                       1.199
                                       2.395
                                                                                               04

                                                                                               12












                                                       12

                                                       34                                               12


























                            1.600                                     146                          200





                                                                         ĐỀ TÀI                 HOẠT ĐỘNG]]></page><page Index="58"><![CDATA[2024             2027




                                           Đ I H I X


                                           ĐOÀN TNCS H  CHÍ MINH

                                           TRƯ NG CAO Đ NG CÔNG NGH  TH  Đ C





             ĐOÀN K T - XUNG KÍCH




             SÁNG T O - PHÁT TRI N]]></page></pages></Search>